[書蟲] 你 最 近 睇 緊 咩 書 ？ 3

再黎
大家近期又睇緊咩書？

書蟲1:
書蟲2:

我睇緊Factfulness
入面用一D health- / socio-economic related 既statistics
去話比我地聽 The world isn't what we imagine

答我：

1. In all low-income countries across the world today, how many girls finish primary school?
A. 20%
B. 40%
C. 60%

2. Where does the majority of the world population live?
A. Low-income countries
B. Middle-income countries
C. High-income countries

3. In the last 20 years, the proportion of the world population living in extreme poverty has...
A. almost doubled
B. remained more or less the same
C. almost halved

Answer key:

如果答錯左 推介你睇呢本書

我全錯全部揀A

如果有留意書名應該會揀CBC

有冇咩學英文/ 速讀嘅書list推薦

正常

幫推

天才在左

我知好遲

速讀就七田真

唔死心 繼續問
Btw 有無人睇左 Atomic Habits?
睇左少少中文版試讀 好似譯得麻麻唔想睇

有冇啲類似村上春樹嘅作者
對寫都市孤獨有一手嘅人

睇緊林夕新書

睇左英文版覺得幾好
中文版見博客來都幾多人讚
想睇多次中文版

動物農莊

有無人有subscribe audible??? 覺得點
而家試用緊scribd一個月都唔錯
發覺聽audiobook係要聽fiction先得
Non-fiction 都係睇書先專心到

異鄉人

我用audible 好正 又唔係貴 一個月一百蚊鬆D

睇完渾身是勁即刻大隻咗

都唔知話本"書"有養份定冇養份好

山本文緒

最近終於買咗kindle
宜家睇緊異鄉人

勁過胡師傅

好多朋友都問我，點解可以咁大隻

美麗新世界 小丑之花 小說燈籠

沒有女人的男人們

好方便呀有audible 可以一邊做嘢一邊聽
不過我同你相反 audiobook鍾意聽non-fiction
得一個人narrate 有dialogues嘅fiction有啲古怪
試過聽本fiction係個男人narrate
佢要扮個小妹妹講嘢 好似變態佬

$68一個月
入面有咩就可以睇/聽
有e-book/audiobook
但齊就一定係audible齊啲

個價錢好底呀！等我都睇下先 thanks!

可以先試用一個月

卡繆

你咁樣講又有啲道理
但fiction 可以當聽故仔
Non-fiction 有時唔專心一陣就好似跟唔到佢個主題咁
我遲啲試下audible先 因為都想聽多啲audio book 時間唔夠用咁

Outliers
呢排懶咗睇咗好耐都未睇完

留嗰名先
睇緊韓麗珠本《黑日》
同埋Murakami 本Absolutely on music

啱啱發現windows 有讀書功能

無windows係咪無得用？

有無人講下kindle既好壞

最好係廣東話朗讀

我剩係識window 咋

想了解而家國際形勢/政治有冇巴絲推薦睇邊本書好
中文或者英文都ok

發覺自己出嚟做嘢之後好似好少可以真真正正睇完一本書，次次睇到一半就忙其他嘢，之後睇返本書嗰陣就唔記得晒之前啲內容

利申：英文睇得好慢

禁色 三島由紀夫

正義 一場思辨之旅

政治書你地睇邊本

寂寞的十七歲
鼠疫
活著

睇完本大時代的哲學
哲學又冇我想像中咁離地

邊本查字典功能方便

好多貼地既內容既

可以買埋Samson個本定見之外

我覺得仲好睇

係，不過唔係篇篇寫得咁好
有興趣不妨繼續探索吓

年幾前睇過 印象中啲英文唔難 好易明
睇完應該可以解決閱讀速度同專注力嘅問題

outliers好睇 不過我覺得malcolm gladwell其他書麻麻
the tipping point同blink都有啲悶 david and goliath我直情dnf咗
佢本新書我冇入手

從國際新聞學世界史 1 + 2

我的你的紅的

巴打覺得呢本書啱唔啱每日瞓覺前睇？

拍廣告 其實唔難

《George Steiner at The New Yorker》

在睇心理，自省既書

食字餐桌 （鍾意香港文學同食物會覺得幾有趣）
村上朝日堂
今日去咗轉解憂買咗84 Charing Cross Road 又開埋

想睇田園推薦嗰本The Irrational Ape英文版，book depository 要10月先有新版書，舊版冇貨。有冇ching 知邊到有貨？

喺kindle買左鼠疫同異鄉人 太方便然後買左五六本

其實我個人唔鍾意臨瞓睇nonfiction...
通常工具書嘅話我都會想間下嘢 jot下notes 睇下可以點implement入面講過啲嘢
係床上面好難又睇又間又打字
不過如果你嘅concern係入面啲ideas會唔會諗爆腦嘅話
咁瞓覺前睇係ok的 內容唔會深

btw我係絲

呢本好多人都話好睇
但我睇咗頭10頁覺得有啲悶就放低咗

呢本有啲story 幾精采 有啲就不過不失

個結局係咪估佢唔到？

Brave new world

The road to unfreedom: Russia, Europe, America
未睇但準備開
On tyranny 個作者嘅另一本書

結局係有twist 但我覺得主角同兇手嘅博弈最精彩

留名
最近睇緊 御伽草紙

睇緊talking to strangers, 都幾有趣

有冇邊一part你覺得特別有趣？睇下遲啲買唔買嚟睇

我依家睇到一半到，暫時覺得default to truth 幾發人心省，人性係唔完美，人一定有黑暗面，人通常都偏向接受自己願意相信嘅「事實」

利申：呢本係我第一本睇佢嘅書

唔知係咪第一次睇佢啲書先會有大嘅得著 我之後睇佢個bibliography嘅其他書覺得有啲confirmation bias 啲例子又好似夾硬嚟咁
不過唔該你先 我再research下呢本書

係咪主要聽英文書利申英文差

可唔可能講下點jot notes?
成日聽人講睇書會寫筆記 都唔知可以寫乜

有無d dark少少會睇到灰既書推介下？類似人間失格個類

佢最尾個故同返佢第一個故首尾呼應 係有種忍唔住拍案叫絕既感覺既 ~

我成日覺得自己睇書速度好慢
啲人四五個鐘睇完一本我要一日先睇得曬
好無動力睇書

最近想了解多啲馬克思主義 有咩書推薦

鐘意咪得 又唔係比賽睇咁快做咩

睇吓啲咩書，有啲內容值得慢慢睇同思考，有時睇太快係走馬看花。

先睇呢本
Jonathan Wolff - Why Read Marx Today_ (2003)

之後可以睇
John Rawls-Lectures on the History of Political Philosophy (2007) 裏面有關Karl Marx嘅chapter

又或者 G. A. Cohen-If You're an Egalitarian, How Come You're So Rich_-Harvard University Press (2001)

然後想深入了解Karl Marx的話睇呢本
Allen W. Wood-Karl Marx-Routledge (2004)

如果唔怕長氣的話
可以睇Raymond Geuss講Karl Marx嘅片

不過話說Marx自己都唔係Marxist

我睇左另一本都係佢有份寫嘅書
書名叫<<筷>>
內容應該同1367有D似
都係當中有唔同伏線連住唔同短篇故事咁
覺得又好似未到拍案叫絕果種程度

我唔懶嘅時候會睇完每個chapter都寫一段短短地嘅summary同埋link下reference咁 (i.e., 邊個idea同另一本書相似, further readings)
但係睇嗰時有啲咩當下嘅感覺都會mark低 (e.g., 內容好悶, 個concept幾新奇)
唔懶嘅時候
所以近排睇多咗fiction

啱啱睇完英文版，內容簡單易明，而且每章完結都會有個小總結，唔使點落筆記都得

直接睇資本論會唔會太難

同時間睇緊三本
龍應台《天長地久》
A short history of England, by Simon Jenkins
Sophie’s world

利申唔係特別睇得多馬克思

但係直接睇資本論真係好chur啵明唔明到㗎

如果係新接觸（任何topic）的話
都唔建議直接睇原典
睇二手資料先，一來易明，二來無咁易見樹不見林

LM

Paul Auster

Making habits, breaking habits
Why we do things, why we don’t and how to make any gangs stick
By Jeremy Dean

幾得意，但要keep住record...
第一次睇書睇到好似睇paper咁
本書好唔systematic，唔係傳統嘅工具書...
但概念幾新鮮

今次睇個本冇乜總結...睇得幾吃力

有冇人睇過木心本文學回憶錄？
真係幾深，但幾有意思
不過真係好衰，木心本人係唔想/允許發表

岩岩睇完村上紀行系列 遠方的鼓聲
好想去旅行

有冇人睇過how the economy grows and why it crashes
想問睇中定英好
英有free pdf
中要買電子

再次多謝樓主開post

啱啱睇完高行健嘅一個人的聖經
依家睇緊半生緣

100年前英國佬嘅義大利遊記
佢笑美國人同我地笑蝗有異曲同工之妙

想睇下大家用緊點樣嘅書籤

推下先！

想買電子書 kobo定mooink好用啲

睇緊我們仨

早兩日喺誠品買咗本新出嘅書，
叫《地緣政治-主權、資源與戰爭》，
有講南海爭議，希臘喺歐盟嘅角色etc.
個人覺得對本身唔熟嘅人嚟講，算幾易入口

我睇緊，但睇得好慢，睇極都未完咁

On Anarchy

準備睇john bolton本 the room where it happened

反民主 幾有啟發性
個作者仲有第二本書關於justify暴力抗爭

查拉圖斯特拉如是說
有啲吃力

Youtube有片睇
詳細過本書
又可以睇下教授同學生互動

睇晒1984 同動物農莊，仲有無類似既必睇

巴打睇中定英

呢本有啲 印象啊，有講點解南海咁多人爭，希臘人點解可以咁懶，原來有啲原因我未聽過

動物農莊&1984

中呀英文有d 難明

1Q84 睇到book2先開始明個故事大慨去向

kindle

Mooink啲書好似未可以down落嚟

周圍都買唔到The Ride of a Lifetime

可以睇埋美麗新世界

仲有華氏451度

推一個好似少啲人提起嘅 叫the giver
大概係講每個人都被assign咗佢地大個做咩 言行舉止都會比人discipline同監視
其中一份工係叫receiver of memory 亦只會得一個人係receiver
個細路主角就係下一任嘅receiver 佢會跟住個giver train 而佢嘅role就係receive晒全個地方嘅past memories去幫個社會做決策 包括以前有但係依家冇嘅戰爭 饑荒 雪境 顏色等等
training嗰陣佢了解到依家個地方同以前係幾咁唔同 五感交雜好想做啲嘢改變 但係又torn between做同唔做咁
啲英文好易 你預同animal farm差唔多
本書亦都唔長 唔洗三粒鐘就已經可以睇晒

不過通常都會推brave new world同埋fahrenheit 451 利申淨係睇過後者 英文版
有時要啲幻想力去諗佢嗰啲機器同埋setting究竟係咩樣 因為故事入面嘅世界實在太唔同
但係有啲情節都寫得非常緊湊的
我係睇physical copy但係都有聽過少少本audiobook 我覺得個narration都唔錯

the giver好睇啊
有無睇續集

冇啊 我見佢好似淨係loosely based on第一集就冇諗住入手 我又冇話鍾意到想買晒成套咁...
第二三四集同第一本比較嘅話你覺得點？值唔值得追晒成個系列？

劇透曬邊好睇
本野好睇在你一開始覺得嗰度係烏托邦
但係又隱約覺得有啲野唔對路
然後慢慢發掘真相

算劇透咩對唔住啊
我反而覺得elsewhere呢個概念先係最大伏筆

我淨係睇埋第四集 son，為左reading report
感覺the giver嘅懸疑感重啲吸引啲

son係講親情（即係giver嗰世界裏面啲人係由專業產婦生產，然後就會分開，由專業育嬰師培養㗎嘛；son就係講其中一對分開左嘅母子團聚嘅故事）

reading report... 好青春
聽落好似幾吸引 遲啲訂！！！
訂完之後book depository又唔知幾時先寄到嚟了～

仲有冇其他

The Road Less Traveled - M. Scott Peck

仔細咁講極權社會內發生既情況（同香港好撚似），又講啲人點樣喺極權社會抗爭，各位在極權社會既巴打可以當旅遊書咁睇，睇吓現在/未來你會見到既事

Elsewhere其實睇到一半都估到啦
反而顏色呢樣嘢喺敘述上呃到人
另外我本身係乜都唔知咁開始睇呢本書
見到個書名叫 the giver
會一路喺度估究竟giver係咩意思

The 7 Habits of Highly Effective People - Stephen R. Covey

續集叫咩
好中意哩套，睇完電影睇書

The quartet consists of The Giver (1993), Gathering Blue (2000), Messenger (2004), and Son (2012).

Henry James 既遊記
但會唔會好耐都唔入到題?之前睇The portrait of a lady 個男主角要二百幾頁先出場，有少少陰影

有無d搞笑d嘅書可以推薦下？Thank you

個人覺得如果係non-fiction，可以highlight一啲對你有impact嘅段落，如果唔係第時想搵返段嘢出嚟係基本上要將嗰個chapter重睇

集英社出嘅短篇工房 日文書
入面有篇乙一嘅文好感人

一個叫歐維的男人決定去死

小說嚟 有埋電影版
我覺得係幽默得嚟有啲溫情又有少sad 幾好睇

睇緊Julian Barnes 嘅 The Sense of an Ending

睇緊How to Read a book
主要講點睇non fiction
其實幾啱讀緊u嘅時候睇

睇緊，佢成日搵位笑鳩侵無知多過講intellectual difference，同埋頭頭佢屌Mattis都屌得幾大力，不下於Trump

大宗師

套戲好好睇

從國際新聞學世界史 1 + 2

我都幾推介呢兩本，又快，但內容都幾一針見血

thanks

1

岩岩睇完Harry Potter - philosopher’s stone
細細個已經睇過電影，好似係我中一果年同成班fd一齊去睇大結局
本書一路睇會一路諗番起電影啲場面出黎
同埋入面好多細節係同電影唔同/電影冇講
有時見到啲彩蛋，eg: Harry 係火車食會彈青蛙果隻朱古力果陣
介紹dumbledore果到，見到Newt / Grindelwald都會覺得勁正
總結：鐘意Harry Potter 要睇！因為小說講啲野真係會多啲，啲劇情都會有啲唔同，可以用第二個角度去睇啲角色

胡晴舫

1984有冇話邊個譯本好啲？

除左Book Depository 之外仲有無書店買到Brave New World + Fahrenheit 451 嘅英文版？

The Flatshare by Beth O’Leary

Fiction 😆😆

睇你睇咩書多 中定英定漫畫

入面有內置字典 睇唔明英文可以check! 又可以highlights 返啲金句 其實我個人覺得kindle真係值得買 比起用電話睇書 係kindle睇可以專心好多 同埋好方便拎出街 唔洗拎好厚嘅書出去 自己用咗差唔多半年 覺得真係唔錯
好多小說都可以上網download落kindle到

lm

呢本上年睇咗，感覺上似係文字化咗嘅港產警匪片，情奏好快
自己鍾意睇日本推理多啲

唔錯，有啲啓發性

book depository 訂左一個月
都仲未有書黎
我email問佢，佢話寄到黎香港

跟住我打郵局電話全部線路繁忙
想落郵局兜口兜面問
但d公公婆婆條龍排到九條街咁長

有冇人教下我除左等仲可以做咩

Factfulness 好正 (利申 睇中文
2年前睇過，唔知而家再做個test會唔會啱5成

有冇人會喺呢啲書店訂書

唔知安唔安慰到你 不過我有本六月三十號dispatched 依家都未到
我都係係咁等咋 不過我諗住等到月中都未到就email佢話寄失 等佢再寄多次

blackwell? 但係應該book depository會平啲喎 你唔急住睇嘅話

Bleak house books?

最記得個例子係喺印度搭𨋢部𨋢會跌落去

陳浩基好野黎，幾年前見佢本1367拎好多獎買左本黎睇，之後都keep住有買，以香港做背景好有代入感，同埋佢D作品好有份量，字數都幾多，唔似而家D小說咁多插圖，不過佢D推理作品偏向科幻/用高科技/奇幻，同日本果種唔同。比起1367，我覺得氣球人仲有趣，好期待仍寫續集。依家佢同一班本地作家出左兩本短篇小說合集，有興趣可以支持下

屋企仲有一本「遺忘刑警」，舊年買仲未睇，擺到差不多遺忘咗

Prisoners of geography

酒徒

完全明白主角個種無力困境

基本上訂咗就係佛系等書
我自己會由自己忘記買咗
咁到嘅時候會有啲驚喜

係等成個月都未到

內置字典令我唔怕睇英文書，呢樣好重要
同埋可以同其他Device Sync Progress，用電腦睇都可以跟返進度

未睇到 好想快啲睇

會
不過遊記無乜plot，都係hea下hea下咁睇，得閒Google Street View睇下啲實境，所以都幾ok

啱啱睇完「網內人」，不愧係中大CS，啲技術野精準得黎又淺白易明

ching會唔會睇埋The Chamber of Secret？

戲真係會cut咗好多嘢

會啊
不過，我應該會睇一睇德國果本安妮日記先再睇
唔知點解無論係睇小說/電影
次次睇到Harry 俾分類帽分去gryffindor
校長、啲師兄姐都好歡迎佢
都會不自覺咁覺得好感動

我睇到chapter 6，睇住等你

細個嗰陣睇過中譯，大個睇返原著發現個感覺係唔一樣，覺得原著正啲，中譯冇咁原汁原味

完全冇文學底，但覺得好好睇，睇落有種迷糊感同埋無力感，好快睇晒

佢本本都係攞香港做背景？

氣球人係虛構城市，A市之類，冇咩點交代背景嘅本格推理小說。

Harry Potter fans
我都覺得睇書好睇過戲 detail 啲深刻啲

Michael Sandel 啲書英文會唔會好難？

英文好麻麻 勉強睇得明Prisoners of Geography

都認同，文字嘅想像空間大好多

btw，書嚟講邊集最正？

村上春樹 聽風的歌？

村上個啲都好有feel

我用kindle睇書好容易眼瞓

最近有本叫narrow corridor 幾有趣 講自由 state 同leviathan

睇左第一個chapter 不過成500頁英文應該有排睇

睇完君主論即刻睇呢本，張力好大

如果你地有睇唔明嘅英文字（前推後理都唔明）
會即刻查定唔太重要嘅就由得佢？
定會睇完一段先返轉頭查返唔識嘅字？

以我為例就如果隻字唔查會成段唔知講乜咪查，或其覺得個字好型好得意又想知點解咪查，又或者係隻字已經出現過好多次咪查，其他就隨心

總之唔好因為查字典個頻率而放棄閱讀

講第一版牛津字典嘅編纂歷史，原來當中有一個幫手係精神病嘅殺人犯

本書都有介紹當初造呢本字典嘅原意，幾為好悶，睇睇下又發覺幾有趣。

Factfulness 真心好睇
HKU STAT2605 textbook黎

其實標基介紹過嘅書好多都好睇

繼續推呢本 Orwell prize winner 2011
彭定康評為 Book of the Year 2011

而家就睇呢本 不過主要講工業革命前後
比較少講亞洲

長篇小說大部分係，有本虛構但明顯係中大背景

岩岩8月3號收到7月8號dispatched 既書

kindle介紹邊部
用ipad睇左兩日對眼花晒
再睇應該會盲

Oasis

最快試過7日收到
最耐1個月都未有 (即係而家嘅我)

太貴了

有冇Ching用過呢款 平平地幾抵玩

其實睇你需唔需要實體button, 如果唔需要, paperwhite已經係好好嘅選擇

借問聲個實體button作用係咩 唔見佢有點講

轉頁㗎咋

咁對我真係冇咩用

除左旺角之外，仲有咩區有獨立書店可以買書，唔想幫襯三中商

有個post介紹獨立書店 幾齊全 幾乎咩區都有

屬於香港人嘅書店

我三月買咗部kindle
反而依家有啲後悔
睇親都好易攰 睇紙本書投入好多
可能係我問題

我會睇下係咩書
如果係personal development既書會查下
如果係小說就通常由佢有個畫面就算

你二手賣比我咪得

Bonjour tristesse 日安憂鬱

做summer beach read一流

歡迎來到人生哲學研究所

暴政：掌控關鍵年代的獨裁風潮，洞悉時代之惡的20堂課
香港而家出現緊書中所講既情況，好down

Lm 想睇rule of law

有無人睇姜峯楠嘅科幻小說

佢係Arrival 嘅原作者

佢有唔少小說係講假如人無自由意志，世事係早已determined，咁人要點樣面對呢個事實，例如 “The Merchant and the Alchemist's Gate”、“What's Expected of Us” ( )

不過我最鍾意嘅係佢嗰篇"The Lifecycle of Software Objects"
睇住啲AI慢慢成長，由一開始純粹係寵物，變到有自己意志，好有育成feel

消失的密室我都係睇中譯
仲要係殘體版

快啲睇返原著補償返

booklist已經好長

最新嗰篇Anxiety Is the Dizziness of Freedom好睇到仆街

呢篇都正
原本以為個女主唔會領筆錢

呢到有冇人會摺書衣？

喺日本書店買書，店員會用書衣紙包著本書，咁就冇人知你睇緊咩書
忽發其想，不如自己試吓摺
結果摺到一岩一忽

你試下跟住呢個咁摺

Thx
睇嚟要用和紙摺先有嗰陣質感

夕爺

高唔高質?

邊度買kindle會穩陣d
想買paperwhite 8gb

頭先行過書局見到門小雷本作品集
太靚忍唔住買左

Amazon 買最穩陣，其他風險自負。

睇咗十幾頁，作為一個有小小讀寫障礙嘅理科仔，覺得D terms好多好深

希望唔太離題
想問吓大家有冇聽audiobook
最近我好多同事都講起我就的起心肝試吓
覺得食緊飯 hea緊聽吓幾好
不過就有種cheating嘅感覺
想問吓手足們點睇依樣野

黎緊會睇Ray Dalio 本新書
Changing World Order

你想喺本書身上得到啲咩？想睇fiction定non-fiction？

我覺得理解得冇咁好
暫時聽吓biography 遲啲可能試吓fiction咁
Non-fiction未必搞得掂
應該要聽幾次

咁就實係㗎喇，不過好多platform都會有第一本免費試，可以試試佢先

如果係想增值下自己就youtube都大把self-help片可以睇

壞處：冇乜中文書

有聽
鍾意可以一路做家務一路聽
出街都聽得，好方便
同埋audible有30日試用
唔啱仲可以換書

睇緊三劫之戰

有無啲書係講唔同國家既政治制度可以睇下？

睇緊本叫：監控資本主義時代既書
睇下人點樣被數位化

guns,germ and steel
sense and sensibility
the road less traveled
learning how to learn
全部睇到一半

我未睇完一本係唔會開第二本的

巴打們會唔會一本書即刻睇多次，好多時睇左一半前半只剩低少少記憶

The Crowd: A Study of the Popular Mind

on tyranny

近排睇緊呢本，
之前睇完海澳華傳奇，覺得假假地

我覺得係荼毒室勁
將哲學內容用自己方式寫到令讀者易吸收
呢個亦都係哲學普及需要做到嘅事
但如果要深入探索/真正明白唔同學說講緊咩嘅話就唔係咁淺顯了
呢點就係筆者犀利嘅位

我都覺 寫到好淺白
不過篇同篇之間嘅質素都幾參差 有啲睇得出同其他筆者唔同水平

你地點keep好d書

放左響to-be-read booklist

選舉制度

憲法設計

真 有啲文筆好冗長累贅⋯⋯
不過學荼毒室自己話齋 佢地唔係法國餐 但都算係公仔麵
啱晒我依啲新手閱讀 同埋啲例子都簡單易明 篇幅又唔算長 黎緊會睇埋小日常的哲學

沙丘
本身見今年電影會上
但而家怕且要等到起碼下年年中

呢本覺得點呀？

呢本正，再推介一本

escape from freedom E Fromm

跟住笑埋01哲學係屎

今日收到博客來4本書，而家一路連登，一路睇書

我7月9 dispatched
信箱一條毛都見唔到

大家以後睇路
book depository 黑店黎
舊幾水都唔放過
都話左平野冇好野

之前喺英國寄返嘅野要兩個月先到。
7月中訂左書，我預九月到。

等兩個月
去三中商食炒價
直接執本番屋企即時睇好過

7月9-7月14 dispatched 既都未收到
7月8或之前既已經收曬
依家係得book depository 買書都預左等個半至兩個月

The Levelling by Michael O’Sullivan

我知咁問好奇怪,但係想問下有無啲咩書好似tbb好耐之前套世界零距離咁唔單至簡單介紹下唔同國家嘅特色同出名嘅野,又會lung到去講少少國際關係咁

因為想試下睇啲有關國際關係嘅書但係又唔想咁悶

去獨立書店問 或者誠品搵 都唔可以幫襯三中商

講開獨立書店，你哋平時去開邊間

屌呀 我第一次買 買左兩本
工具書想盡快有 有冇得cancel

睇你鐘意咩類型
如果沉重啲 or 想睇多啲同麻瓜世界有掛鉤 我會簡5
5係第一本羅琳專登寫到成人向

如果鐘意查案 同睇多啲感情線 就6

4就因為裡面有幾場賽事 所以節奏會比較緊湊啲

7就唔識多講啦

序言
前排幫襯埋田園

其實有無讀書群組
一直好想同人討論但身邊無人睇書

有無休謨既入門書推薦
最近睇左啲關於佢既思想，覺得好有趣，想了解多少少

有無遊記推薦
睇完隔離東突厥個po之後好想睇下呢類型嘅書
最好係啲偏遠地方

岩岩睇完Larry dimond 個本妖風，講俄佬同中共點樣滲透西方 都幾得人驚

排緊隊睇埋Trump pompeo 佢地對華強硬嘅智庫研究出嘅書。

我有睇開

ipad傷眼

Bookdepo好可靠架 唔洗擔心 我長期顧客黎 之前一直好穩定3個星期收書 估計最近係因為肺炎搞亂postal mailing

輕, 質感同紙好似, 多support

無乜中文書(kobo 有, 但又要去drm 又盛)

如果主要睇中文書, 可以留意下其他電子書商出既e reader

爆料商周 - 上古史超譯筆記

自己果部係仲有實體制既舊舊舊機....
如果壞左再買, 應該會揀readmoo

樂文

想請教樓上咁多位睇開政治/國際關係類嘅巴絲
你哋喺邊度搵到心儀嘅書睇？

唔知點解見到xx群組就諗到肺炎

Thx bro
你啲推介正，咁我可以上多啲reddit 搵吓啲group
我鍾意睇啲有少少評價同討論

Btw 我係序言同立場fans

排版差真係唔得
師兄用緊邊部？

askhistorians嗰啲flaired users好多都係大學嘅postgrad
同埋啲mod執法好嚴，所以啲答案都好高汁，有曬source，好似寫paper咁
有啲時候會請啲教授上黎 你問我答，有興趣可以留意下

pdf 可以轉 mobi檔入落kindle
我自己用paperwhite覺得幾好用
轉咗成套衛斯理睇好爽

例子:

我印象比較深刻係1，3，4，6，其他都冇乜印象

good 多謝Ching sharing

你應該鐘意校園搞笑個類多啲
1，3，4，6都係圍繞番校園多

最近睇緊Michael Philsbury 個本 the Hundred years of Marathon.
講中美關係同對華政策，幾好睇。

呢本好似聽過

其實睇中文書定英文書都冇咩所謂啦，得到嘅嘢都係一樣，只係英文書可以順便學多幾隻字

如果你真係想睇英文書可以先從啲簡單啲嘅書入手，可以試下初中啲booklist，再唔得就試下高小啲booklist

個人建議睇fiction，睇故仔個tension同連貫性會高啲，個故事hit到你就會keep住睇，冇咁容易放棄

記住睇書係應該享受，唔好畀太大壓力自己

可能係掛，不過嗰時好細個

而家翻睇返原著都好有tension，好正

反而覺得樂文啲人態度好差，去過一兩次就無去到

睇咩書多？我睇self-help多，啱嘅可以開個群分享下

想問下除咗上面介紹嗰本The Third Reich at War之外
仲有冇其他關於二戰同納粹嘅書推介?

上面提到askhistorian嘅booklist
有好多關於二戰同納粹嘅書每本書都有簡介，可以按你興趣選擇

你亦都可以睇下堆FAQ，可能好多你心中嘅問題已經有人答左

利申我個人就睇得唔多
如果有興趣了解納粹主義嘅史學（historiography i.e. 歷史學家對某個議題嘅研究嘅變遷）的話
可以睇Ian Kershaw-The Nazi Dictatorship_ Problems and Perspectives of Interpretation-Bloomsbury (2015)

Ian Kershaw另外有寫希特拉傳記（詳細版分上下冊，各1000+頁；亦有兩冊合一嘅abridged version），基本上所有人講到希特拉生平依家都會refer你去睇呢本

如果你係對Holocaust有興趣的話
咁就係另一個大topic
有另外嘅書單

呢方面我個人嘅經驗係
唔鼓勵你直接睇書單第一個推介The Holocaust by Martin Gilbert (1987)
因為感覺好長氣（雖然確實係詳盡嘅），我中途放棄左

我自己當年跟oxford bibliographies介紹

睇Dwork, Debórah, and Robert Jan van Pelt. Holocaust: A History. London: John Murray, 2002.
長度ok，問題係有啲舊，同埋係圖書館無+網上亦無開心版，要去book depository訂。

我覺得睇The Holocaust: A New History by Laurence Rees應該比較好

除左睇書，上網都有系列文章嘅形式介紹
ushmm有啦
另外有啲網站係專門反駁大屠殺否認論者嘅
e.g.

以及德國企業點樣用猶太奴隸做勞動力嘅

睇下其他巴絲有無補充

超正呀你個推介!!
我會花啲時間研究下
by the way, 啲英文普遍會唔會太深

用字可能會比較academic

同埋你對乜嘢題材有興趣？
因為如果無背景知識直接睇的話，可能未必即時get到講乜

如果係想對holocaust有啲了解的話
可以去ushmm度睇啲簡介先

其實ushmm都有有關Holocaust嘅書單

有興趣wow，我都 有間唔中睇呢類書

我都係間唔中睇
有興趣聽大家分享

我記得以前中學啲人會拎中文科要求讀既課外書書衣
遮住本h漫係學校睇

唔錯 用緊paperwhite
買咗頭一個星期已經睇咗4本書
睇耐咗都唔算眼攰 iPad 應該會好易睇到攰
訓起到睇書我仲prefer kindle 多過實體書 因為易揸易揭
最重要係唔洗睇污糟書
建議入手

邊間先？ 我其實冇同過啲人講嘢 都係自己睇

點樣可以睇得咁快？

旺角嗰間，幾次問佢哋有無某幾本書，啲態度都幾唔友善

是咪用tg？

我都有睇self-help book
鍾意睇講世界運作既書同思維既書

例如經濟學原理，不理性思維，對正義既辯論，文明發展衰落

比較鍾意既書有
Predictably irrational
Factualness (喱本真係顛覆我對現代既認知，連登都有人講）
人類大歷史（另外一本有啲悶，睇左幾個ch放棄左）

哲學書努力過睇但真係睇唔明，理性科學推論既書會吸引到我多啲

小說好少睇

利伸：屋企踏入擺書多過睇書狀態

係屋企無野做就睇
去到寧願訓起到慢慢睇書都唔開電腦

我想一至兩個禮拜睇完一本，但而家係一至兩個月先睇完一本

Book depository 買書成個幾月都仲未到

唔緊要 總會到嘅
我有本6月26號dispatched 尋日先到咋

本來買嚟諗住暑假睇，點知暑假都就完都未到

我都係啊不過都好嘅 反正遲早都要清下之前買落未睇嘅書 依家清囉

人類大歷史係咪啫係sapiens？

如果係，呢本書有咩評價？我下一本會睇呢本

之前上博客來諗住買人類大歴史
點知記錯書名買咗人類的故事

大家有冇英文小說推介
想睇恐怖/懸疑類

你望到佢由好多角度同證據去描述人點解會同其他生物咁唔同。我地既社會點樣形成，點解會形成國家，宗教。又講下我地點解會一直工作勞動，而放棄左其他靈長類既生活方式

如果你以前無接觸過會大開眼界，推薦一睇

又真係好似嘅

咁好唔好睇？

睇咗十幾個章節左右但都覺得麻麻地
佢講得太簡短
例如象形文字果啲求其幾句帶過就算
睇完好似無睇咁

好
我一於試下

平時3個星期就到

The Ultimate Gift - Jim Stovall

Holes - Louis Sachar

推介你呢兩本

有啲期待，錢嘅誕生都好想知

但本7 Habits of Highly Effective People真係好攞命，睇極都睇唔完

唔怪得，我見Goodreads個rating都麻麻地

其實amazon或kobo啲電子書價錢都有好大分別, 內容會唔會有唔同?

Silent Patient, 懸疑但唔恐怖, 前提係要好小心千其唔好俾人劇透

我都有留意到呢本書
睇review果時唔覺意睇到少少spoiler
照買嚟睇下先 多謝推介

goodreads 低過4分真係有七成機會中伏

都幾得意，講吓啲戰鬥技術係點練

The silence of the lamb

幫手推下

剛Google
A very short introduction系列本Hume係大師A. J. Ayer寫的, 應該好野來
我都訂返本先

呢個月睇完呢幾本

好似幾有趣

以前規管冇咁嚴，可以揸架戰機去個friend 嘅婚禮

又會時不時聚集約戰，即係大家揸架戰機升空對戰

本嘢講人地用LSD同迷幻茹醫精神病，都幾過癮。

幾得意
最近見新聞有講
LSD microdosing治療抑鬱症似乎行得通

即刻聯想起filthy frank

有無巴打睇太宰治
第一本係咪唔應該睇人間失格

暑假冇野做可以睇多啲書，呢本煩在係咁多年都冇繁體字版

有無人睇左李天命 不定名？

個人偏好《葉櫻與魔笛》

之前喺日本買文庫本
然後直接買埋個書套
好靚

尼采最深嗰本都只係有啲吃力
師兄哲學教授？

中文書應該係kobo

睇緊列寧本《國家與革命》，睇頭幾章感覺只係對馬克思主義嘅闡釋，同埋對其他闡釋者嘅反駁。呢本書市面上唔見有繁體中文，睇緊英文版。冇注腳情況雨需須邊睇邊查吓資料。

我以為得我咁諗tim 已經逼自己睇左60幾頁但都係覺得好悶

無法送達的遺書

聽巴打建議買咗the silent patient
另外買埋the ice twins
希望快啲寄嚟期待

Sorly囉 咁好吃力
Btw有睇導讀

巴打我有睇你個post, 好正
我都好鍾意恐怖懸疑，所以我估呢本都啱你口味

係好睇，但佢個種irrational-men既睇法同當代既理解好似已經無關係

有時間可以睇下wiki既social movement theory

Paper white

又係時候推介下陳浩基D書，遺忘刑警其實算係佢早期作品，不過上年有增訂版。以推理小說黎講算係比較入門作品，成個故事只係圍繞一單兇案，有睇開推理小說既朋友應該相當早期就睇到部分不協調既地方同可以鎖定可疑既人物。故事開頭其實相當有趣，我大概睇到第四章，過百頁先停低休息，一個失憶既刑警，追查一件發生左六年既案件，由於主角失憶，所以佢所知道既野其實同讀者一樣多，無上帝視角，依樣係一本好既推理小說需要既條件，亦係依本小說做得幾好既地方。整個故事情節尚算合理，後段開始有曲折情節，部分的確係意料之外，不過略嫌同一個扭橋用得太多，我有諗過3個同樣既人，係同一單案出現既機率係機多 。總體黎講，依本小說唔係咩好偉大既推理作品，但都算唔錯，可以買黎鰺睇下。
P.S. 公共圖書館幾乎有曬陳浩基所有作品

啱啱睇完13·67同第歐根尼變奏曲，下一本睇呢本先
有冇巴絲睇過網內人？

網內人一出果時就睇左，已經唔太記得內容

多謝你
尋日上book depository 買咗

有無書係講下音樂史

田園啦，多折d， 你講果間個阿叔真係幾閪， 10問9唔應

近幾年睇書口味轉咗，開始去多咗序言
巴打有無去過見山？成日心思思想去但好遠

有冇literature書推介

Ted Chiang - Exhalation (如果你鍾意科幻小說的話)

村上春樹 - 聽風的歌（好處係每個chapter都極短，可以睇一陣就擺低回氣）

書唔太多，有部分幾特別，店員幾好。以前仲會有講座

有無咩推薦想睇感人的散文/科普知識類

啱啱睇完東野圭吾嘅白夜行
好震撼.....

我第一次睇果時都係
原來每一件事都係串連埋一齊
好震撼
之後就入咗東野圭吾坑

入左坑+1
之前順手買左佢本新書，好想拿拿聲睇曬佢
依家睇緊白夜行嘅改編日劇，都係覺得原著無敵

邊本

祈念之樹

中國大歷史如何？

想睇日本歷史有咩書介紹？
對日本史完全無認識

古代定近代？

睇完生命中不能承受的輕
請問有無其他Milan Kundera的書推介?

想由15 6世紀開始睇到明治維新後
我乜都唔識但想去日本唔同地方可以識多啲
Thx

我都係最近睇咗白夜行
但係我睇到一半已經估中咗作者個套路
係幾好睇嘅

如果個結局可以加返啲兩個主角的自白會好啲

有冇啲英文psycho書推介？

我覺得聽風的歌感覺似酒徒多d, 飄黎飄去咁。

笑忘書 or 生活在別處

小說的藝術都幾正，解釋點解小說家寫哲學，好過哲學家寫小說

睇左，但佢講到美國咁純真無邪就懷疑有少少偏頗

係，但佢講到美國冇預過中國會用emp搞佢d電子野好難以置信

如果你想大概地知 建議你睇中大岀果本日本史500年 or Cambridge history of Japan 呢個就好在佢用世紀做單位黎岀一冊
至於你想focus落d咩？我自己最近就睇緊茂呂美耶講大正時期嘅女權史 想睇軍國主義興起可以睇昭和的怪物 (or睇226呢套戲)

200年日本史：德川以來的近代化進程
係唔係依本？ 睇過目錄好似都岩我睇

我都係想好general咁睇下日本史唔該哂

照舊
askhistorian幫到你

另外臺大有公開課程講日本文化史

Immortality

返屋企search 下先thx

yes yes
我以前中學都係睇呢本囉大廊理解 到你有特別想知or梳理當中嘅細節 你可以去三中or誠品搵下
(有樣野冇得賴就係三中真係入唔少歷史書 仲要可以即場睇)

我booklist有呢本，唔知ching對呢本書有咩評價？

收到，thanks ching

我下一本就係呢本

嗰本排𡁵隊

想知有冇人有睇how to win friends and influence ppl
睇咗一半但係又唔佢講啲野特別有用
係咪我唔識apply先咁覺得

有冇人同時睇過Guns Germs and Steels同Brief history of human mankind

我淨係睇左後者，前者揭左幾頁，覺得兩本內容好相似，但唔知睇唔睇好？

我個人幾recommend呢本書喎，大部分技巧都用得著

你有冇邊部分想討論下？

又唔可以語冇用嘅
不過覺得佢好似係咁重複同一樣野 有少少沉
例如好次每個chapter 都係咁講要令人有feeling of importance

同感 好想知道男女主角嘅內心世界

係有少少repetitive，但點樣令人feel到importance同點樣畀value人真係易學難精，點樣可以自然啲做到，點樣可以冇咁目的性咁做到

所以本書用咗好多唔同例子切入，等大家都可以體會到原來可以從一啲咁唔顯眼，咁唔關事嘅地方入手

雖然有唔少技巧其實係係人都知，可能你會覺得做嚟有咩用，又或者唔覺得做完會有好大分別，但當你從對方角度思考一下，就會知道呢啲細節位先係對方點樣去判定你係一個點樣嘅人

我打𡁵一個例子畀你參考下，有啲長廢事放埋一齊

想了解下美國史
有係巴絲介紹下

就點樣畀value人呢方面我可以舉一個例子：（有啲長，請見諒）

我當你約咗個一年冇見嘅朋友出嚟吹水，我當大家都有一件事係好想同對方分享，咁其實得兩個情況一係佢講先，一係你講先

呢個情況係應該畀佢講先，咁一個正常人都唔會將成件事100%咁講晒出嚟，因為佢會知道會用好多時間，對方未必有心機聽晒，所以會抽啲重點嚟講，其他冇咁重要嗰啲細節可能會禮貌上留返陣間有機會再講而問你：「咁你呢？」

呢個情況係應該問一啲follow up question，咁佢就會講埋淨低未講嗰啲嘢，然後就會問你：「咁你呢？」雖然同頭先一樣係同一個問題，但背後嘅意思，背後嘅感覺係好唔同，今次佢係會真係想聽你分享，而你嘅分享亦都可以更有效更全面咁傳達畀對方

最後忠告，以上嘅行為係必需打從心底，不求回報，無條件咁做，如果唔係只會有反效果，希望幫到想識多啲朋友或者有心儀對象想追求嘅你

哇 真係好有心
想問下個例子係你自己諗定本書有講

例子係自己諗，但本書都有類似嘅例子

本書仲有好多唔同範疇嘅例子都好正，例如parenting，小朋友做錯嘢，或者唔肯做家長要佢做嘅嘢嘅時候，好多家長第一個意識就係鬧佢，係，佢係會當下做返好，但個狀態唔會長久，因為佢只係唔想個家長再鬧，而唔係真心想改過，真心想做嗰件事，所以點樣可以引導個小朋友先係重點

想知嘅話我聽日分享書入面嘅其中一個例子，個例子都幾hit到我，睇完真係覺得生仔要考牌

好呀
多謝你
我會試下

真係好型

想聽

有無人睇過可笑的愛

第歐根尼變奏曲好唔好睇？
近排買咗佢有份寫嘅偵探冰室·靈

我都記得parenting嗰個例子
係咪叫人don’t condemn嗰個chapter?
我唔quote你個例子 太長

個小朋友扭計唔肯返學嗰個

諗返其實呢個例子真係幾inspiring

真呀，會覺得成件事好神奇，襯而家有少少時間，打埋出嚟先

你有冇其他書推薦
我近排睇緊大家都推嘅homo sapiens

始終係短篇集，未必篇篇都高水準同埋啲twist位有時候會覺得有啲相似，不過整體嚟講我覺得above average，鍾意睇推理/奇幻嘅話值得睇

btw睇日本啲書評，見到有人話覺得有幾篇可以直接用嚟拍世界奇妙物語

頂 我都覺
開頭講自身 self victory個part覺得好好睇
睇到habit4打後就開始悶到仆街 係咁用公司d management做例子講interpersonal relationship
好難代入到同好似講黎講去都係同一樣野咁

點解唔應該？最近諗住睇

有冇政治學入門既書？唔想一開波就睇亞里士多德的《政治學》

呢本冇睇過

鄧小平時代

我都係近呢一年先開始睇書，所以都唔係睇咗好多本

好後悔咁遲先去養成呢個習慣，因為睇書真係好有用，令我視野擴闊咗好多

之前有睇過一本叫The Power of Habit - Charles Duhigg，呢本係幾得意，但啲內容跳嚟跳去，睇得好辛苦

如果你想養成一啲好習慣，例如做運動、睇書、每日飲8杯水等等；或者想戒一啲壞習慣，例如食煙、食宵夜、臨瞓用手機等等；又或者想知道邊啲企業係利用𡁵習慣呢樣嘢嚟搵錢嘅都可以睇下

睇到habit 5

想加速睇完之後開新書

美國唔同時期唔同topic都有推薦同書評

政治哲學？

我都有dowdload到
不過我諗住睇完手頭啲書之後睇factfulness
記得呢到有推介過同埋感覺啲內容好好睇

呢個例子係講個家長點樣遊說個小朋友返幼稚園，人物有4個：爸爸、媽媽、哥哥同細佬

爸爸返咗成日工，一返到屋企就見到細佬喺度發晒脾氣，係咁扭計，原來聽日係細佬第一日返幼稚園嘅日子，但細佬堅決唔肯返

爸爸冇鬧細佬，反而代入細佬角度諗下，究竟幼稚園有啲咩係可以吸引到佢，之後就list低咗幾樣幼稚園會學到嘅嘢：畫手指畫、唱歌，識朋友等等

食完飯之後，喺細佬仲扭𡁵計嘅時侯，爸爸就叫埋媽媽同哥哥一齊畫手指畫，畫到有講有笑，細佬冇耐就發現佢地好似做𡁵一樣好有趣嘅嘢，所以就想畫埋一份，爸爸就同細佬講：「我地都想同細佬你一齊畫，但你要返幼稚園學咗點樣畫手指畫，我地先可以一齊畫㗎」

之後，爸爸就講埋其他可以喺幼稚園學到或者做到嘅得意嘢畀細佬聽，細佬都明顯係有心機聽，因為佢終於意識到，返幼稚園係可以幫到佢，而唔係單單只係一個命令

到咗第二朝，當爸爸諗住叫細佬起身返幼稚園嗰時，就發現細佬已經坐咗喺門口隔離，準備好隨時出發，爸爸有啲愕然咁問：「細佬做咩咁叻仔，唔洗人叫都起咗身嘅？」細佬笑住同爸爸講：「今日係我第一日返幼稚園，我唔想遲到」

所以要小朋友"完成"一件事係唔難，你要迫實迫到，但點樣令個小朋友自發咁完成一件事先係要思考嘅重點，令到細佬肯返學同令到細佬想返學係兩個完全唔同嘅層次

果類型，之前睇完君主論之後覺得好正

最近睇緊黑日，好多野好似flashback咁返黎

多謝巴打咁詳細分享
睇嚟呢本書真係唔錯

我唔夠膽睇住

慢慢睇感受下

之前睇左本 為什麼我們需要公共哲學 幾正 唔知道幫唔幫到你

買咗唔敢睇

宇宙必修課 好正

本書講緊美國嘅政治問題 入面都有講到道德與自由主義 仲有掂到啲正義論

屌你睇咗幾個月先睇得一半500幾頁真係好多

睇緊原子習慣
好想改善下自己嘅壞習慣ssss

我同步進行
有時悶悶地會自動outfocus

書名pls

為什麼我們需要公共哲學

近排睇曬

fredrick douglass prophet of freedom

第一片睇嘅村上春樹「作品」都係《遇見100%的女孩》
係響啲小說賞析班度睇

有機會再分享多啲

有冇啲壞習慣係可以講出嚟？

我會一本ficiton，一本non-fiction同步，唔係太想開3本同時睇

晚睡強迫症、唔飲水、專注力太低嗰啲
明明以前自律好多

有無人睇過《反民主的全球化》 依本書？

我仲記得有個例子好正

有時我地會同朋友坳一啲小事 例如邊個notebook型號好啲
而我地一直都想用唔同嘅evidences去坳贏其他人
但係個作者話坳贏左又點
因為唔但只嗰個人會frustrated
而且佢都未必會因為呢次argument而改變想法
（因為人固執 永遠都係信自己嗰套
That’s why 個作者第一個chapter就叫人Don’t criticize, condemn or complain.

所以本書入面有一句好正
“remember we are not dealing with creatures of logic. We are dealing with creatures of emotion, creatures bristling with prejudices and motivated by pride and vanity”
“Any fool can criticize, condemn and complain—and most fools do.”

可能睇嗰陣咁啱同朋友都有啲argument
所以上面個quote好深印象

我都係咁樣睇書，兩本分上下午

自由的窄廊

thinking fast and slow?

書局見到想買，最後忍咗手

睇過，唔太鍾意

Book depository 啱啱dispatch 咗 係唔係要等到明年先到

點解 就咁睇 好似有四個諾貝爾獎得主去推薦

以前睇過一堆有關自由嘅書，驚冇驚喜所以忍手

上個月都睇完

我今個禮拜開始睇番hunger games trilogy呢啲dystopian fiction

psyc 啲course 都係講呢本啲內容

我沒有psy 底，但當時睇覺得佢講 人嘅腦有system 1 同 system 2， 咁原先係作者個腦係system 1定 system 2 諗出呢個 dual system

我真係恭喜你呀
7月9 dispatch而家都未有

我23/7 dispatch仲未收到，仲諗緊駛唔駛send電郵去問

有無咩書講因果律
中英都無所謂

前幾日睇完動物農莊
睇完好心up
本書既情況同香港個環境都好相似
好有共鳴
同時對信仰呢兩隻字了解深左
原來當人只要有足夠既信仰係可以對好多事都不求甚解
無論件事點差都會解讀成一件好既事
都幾恐怖

7月9果批我都仲未收到
唔知係咪成隻櫃比人扣起左
反而琴日收左7月30果批

7月23 未收到係正常發揮
自疫情開始
基本上你預dispatched 後個半月到兩個月先收到

但你上一個回覆先話7月30果批已收到

呢下係超水準發揮

有無人有電影入門書推薦
想分析下拍攝手法個啲

咁本書有無講應該點樣說服人？
雖然我地一開始就唔應該抱住一個說服對方嘅心態

岩岩睇完伊坂幸太郎嘅奧杜邦的祈禱同死神的精確度，覺得幾好睇
有冇師兄睇過佢其他書，可以推介下

訂果陣見佢dispatched， 仲心諗幾有效率

飛鴿傳書既速度
dispatched = UK個籠岩岩放隻鴿出黎，佢仲飛緊去大西洋

唔肯定呢個係咪你所講嘅說服人
不過本書有講過如果你想prove 某啲野
你要do it subtly
Subtle到要令人唔覺你說服緊人
本書叫人首先可以講“I may be wrong. I frequently am. Let’s examine the facts.”
In other words, 你要戴哂頭盔先

因為“You will never get into trouble by admitting that you may be wrong.”
咁樣做可以引致少啲contradictions
or even inspire到對方會變得more open minded

都係嗰句因為人好固執
如果有人話我地有錯 我地通常第一時間係defend ourselves instead of admitting
所以如果想prove某啲野
就要做得subtly 同埋戴頭盔

Sorry for中英夾雜驚自己翻譯得唔好先用英文

Btw 如果你想睇關於persuasion or negotiating skills
聽講never split the difference 好似唔錯
不過自己仲未得閒睇呢本書
所以唔sure係咪真係有用

想深入了解韓國戰後威權統治同民主化進程，有冇中文/英文書推薦

或者用飲水做例子，我試下講下（The Power of Habit - Charles Duhigg）呢本書提及嘅概念，你睇下work唔work

首先唔飲水根據本書嘅定義係唔算一個習慣，因為佢冇習慣嘅元素，要形成一個習慣（habit loop）係需要有以下三個元素：1）Trigger、2）Action、3）Reward。

好多時養成唔到一個習慣係因為你冇一個畀到動力你自己嘅reward，甚至乎係冇reward呢個概念，所以個habit loop就會好弱，因為唔夠motivation

講返飲水，你要做嘅唔係戒唔飲水，反而係要形成飲水嘅習慣，但呢個係一個比較難養成嘅習慣，因為好難搵到trigger，不論係physical定mental，基本上係得口渴呢個mental trigger會令你想飲水，同時亦都好難有一個有motivation嘅reward

所以要喺trigger同reward度花多少少功夫，我之前就係用時間點做trigger，當你想一日飲8杯水，咁就先自己設定呢8杯水幾時飲

有咗trigger之後，就要諗下有咩reward，我之前個reward就係飲完每杯水後嘅感覺，會想像一種refreshing同健康嘅感覺（最理想就係一見到trigger就想得到呢種感覺）

但reward真係每個人都唔同，我想要嘅感覺又未必係你想要嘅感覺，所以要自己試出嚟，個reward愈有感覺，你個habit loop就會愈强，之後就會到時到候就會自動飲水

今日分享嘅係點樣養成一個習慣，有機會再分享下點樣"戒"壞習慣

書就冇，youtube link就有幾條我覺得幾實用

個channel其他片都同電影拍攝手法有關，可以睇下

咁啱嘅 我都係7月9 dispatch而家都仲未收到

好pro
多謝絲打
原來咁耐以來我都無諗過rewarding嗰個point
即刻試下

岩岩睇完 聽風的歌
諗住下本小說睇 遇見100%的女孩

btw 有無人睇過 拖延心理學 同埋 最高學以致用法？

睇緊 Superpower Showdown: How the Battle Between Trump and Xi Threatens a New Cold War

成日覺得鬼佬寫書嚴謹/真實過中港台d作家
好多知識都有一堆科學理論推出黎，然後有一堆實驗/例證back up

narrow corridor

睇左第一個chapter 佢講最緊要society 無everyone against everyone 呢個狀態 覺得好吸引 好想睇落去

想像的共同體

啱啱睇左because of Winn Dixie, 溫馨小作

只可即場睇 唔可以係三中買

胭脂扣

有無人睇吳明益

我中間會加插散文集或短篇小說。

剛睇完導論

最近睇完酒徒 宜家睇緊鼠疫

好似唔錯喎邊到有賣

我喺二樓書店（online Store)買
佢啲中文書好齊

有吳叡人
局勢相對穩定嘅台灣比我哋行前一步
講民主發展、人權平等呢啲，同主權之間互相依存嘅關係

只係睇過佢其中兩本
天才搶匪面面俱盜 同 小小夜曲
中意前者多啲

你搞到我好想買！誠品全線斷貨，上網搵下先

本David 入咗冷宮，佢最早個幾本有趣d

酒徒好唔好睇？

睇緊《異鄉人》，就完
準備開《百年孤寂》

你會覺得佢係stone住黎寫
寫d野好有畫面 跳黎跳去
但入邊有大量佢對香港文學既睇法
拋左好多書包 我都有d睇唔明
但overall係好睇！

睇過一次，但係我唔識拉丁美州歷史

絲打必看！做自己唔好物化女性

睇完會有所成長
但你會痛苦左
因為睇穿左周圍既人問題

想問下喺邊買

我上網download epub落手機睇
因為我覺得拎住實體書好攰

評價如何

原來有個讀書po

啱啱睇完
how the world thinks: a global history of philosophy
擁抱火輪的少女1

睇緊
Epistemic injustice
The case for god: what religion really means
The cello suites J.S.Bach, pablo casals, and the search for a baroque masterpiece

唔知係咪因為我硬係覺得佢哋講嚟講去都係嗰啲（但其實佢每本書嘅內容又真係唔同），同埋佢哋比我印象係夾硬諗一個surprising嘅角度同conclusion，然之後先至再夾硬揾啲例子去support翻佢夾硬諗出嚟嗰個argument咁

如果用戒煙做例子有冇人有興趣？

定有其他提議？

我想聽下喎
有冇戒糖戒食甜野嗰啲？

各位書蟲 知唔知邊度有得買 Jason Brennan嘅
When all else fall: the ethics of resistance to state injustice
中英都ok 問過幾間都冇

有無邊個psychol既 area 你係有興趣?

睇完一本Social Movements and Protest(by Gemma Edwards,算係學術書) ,叫做知道多左近代社運理論，但唔多覺堆theories對一個protestor有咩作用

睇緊兩年前拎左Pulitzer既Less，講個中年hehe作家因為想避開個ex 既婚禮而去環遊世界，係好笑好輕鬆既，不過暫時未睇到邊一part 值得拎獎...

家裏住著趕不走的怪物

仆街啦歷史唔係好叻
唔識的話會睇得好辛苦？

我覺得辛苦，因為唔係好理解莊園文化，地主文化

The Only Skill that Matters: The Proven Methodology to Read Faster, Remember More, and Become a SuperLearner
好長氣

唔敢作出任何評價
只可以話作為我第一本嘅啟蒙哲學書，佢教咗我一啲面對道德議題嘅時候嘅思考方式
不過作為初學者嘅我真係要慢慢睇同諗，因為對我嚟講有啲長同亂，因為佢講咗好多唔同嘅嘢

我上個月都睇完呢本。。。前排仲見到朴延美喺ig祝福北韓、黎巴嫩同香港嘅人。

想睇前者，但用開kobo睇電子書，就係冇呢本

延伸閱讀： 我們最幸福

<<如果在冬夜，一個旅人>>by Italo Calvino

本書有兩條線，一條係講”你"睇緊一本書，不過成日都印錯，你要去搵第二本第二條線就係”你”係故事入面睇既書中書既內容。

所有鐘意書同故事既人都會好enjoy ,佢又算係postmodernism literature既代表作，(又完全唔係Thomas Pynchon個種咁難搞)，強烈推介

或者你上SEP睇下 ?
(Stanford Encyclopedia of Philosophy)

我們最幸福
為了活下去

睇咗我們最幸福之後好震撼，再搵其他北韓嘅書睇
覺得為了活下去內容唔係好豐富

同埋之前睇到好多article 話朴延美係講大話

David Bordwell個本film art ，係大多數film students既textbook

最近睇緊呢兩本

賣左五千萬本，我估大部分讀者都係唔熟個邊歷史

不過我個陣係有睇埋楊照個本"馬奎斯和他的百年孤寂”，對理解係有幫助既(呢本公共圖書館應該有網上版)

百年孤寂果種超長氣冇對白講故手法都幾特別
但好易會get lost可能我睇英譯

或者佢個堆名就係想我哋get lost

(都係睇英譯 )

主要辛苦在認人名

呢本我都有諗住睇
以前只係當金仔係笑話咁笑
睇完脫北者所講既嘢之後就再笑唔出，只係覺得好嬲

我都係睇ebook

行開書店咪拎本實體繼續睇過下手癮

係 唔記得係咪楊照講 作者係故意咁做

人地廿二歲出自傳，內容算係咁上下啦
啲人話佢講大話，前後矛盾，其實有冇睇過佢本書～～
例如質疑朴延美一時話自己父母入獄之後冇人照顧佢，一時又話佢阿姨阿叔幫手睇住佢，所以話佢口供唔夾。但實情係佢父母坐左幾次監，結果有時有人照顧佢兩姐妹，有時就要食自己，本書交代得好清楚。反觀啲人成日抹黑佢真係好可疑。

作者Barbara Demick 有出新書講西藏 可以留意下

如果想喺本書度得到更多，就要放空自己先睇本書，要諗點樣用到書入面嘅嘢而唔係本書入面嘅嘢點樣用唔到，如果唔係喺個框框入面睇書會好辛苦，覺得本本書都係不外如是

試下用唔同角度，唔同心態去欣賞本書，應該會得著更多同埋會睇得開心啲

哇，好似好正，bookmarked

想讀吓歷史 有冇推介

想睇Why We Sleep，可唔可以分享下暫時睇感？

Sapiens - Yuval Noah Harari

我都準備睇

有無師兄試過係book depository買書我訂左一個月都未到 係咪正常

肺炎之前唔係咁的，不過呢半年都慢咗

比個reference你，我試過六月尾dispatched但係上個禮拜先收到；不過又有件七月初dispatched，七月中就已經到

你真係等唔落去就send個email比佢哋啦，應該係會補發嘅

或者可以話係家族(國家)史既重複同循環

有無睇Kate Manne嘅down girl
據聞唔錯

SEP

Richard J Evans - The coming of Third Reich 講一戰結束至納粹上台嘅歷史，幾正

多謝推介
睇目錄英文版可能比較難
買本翻譯睇下先

有無巴絲睇電子書

有

Debt crisis by Ray Dalio

用iPad 再裝個Kindle 睇，方便

手機睇

一個有全球市場（包括翻譯），一個得中港台市場。

一定係有全球市場的寫得認真d.

有冇咩中文小說/溝通技巧既書介紹

用電子平板睇？

傷眼

我可以等下既 驚佢寄失姐 又無得trace order status after dispatched. Anyway thx a lot

師兄睇到邊part and 你覺得借唔值得睇 雖然淨係ray dalio 個名已經值得買

Debt crisis 的價值在於佢有好多chart 同資料,
可以以古鑑今, 所以有價值.

你可以當佢工具書咁睇, 睇完佢part 1 後. 再揾佢48個debt crisis 再以宜家情況再睇.
例如, 我覺得近期情況似1928年-1937年的debt crisis 就重點睇, 覺得遠期可能美國印得錢太多可能會好似1918-1924年的德國(希望唔係) 就重點睇.

個人認為要睇美國以古鑑今的話, 就係重點在佢講deflationary debt cycle.

仲有唔需要在書局咁大本買, 唔方便, 可以用kindle 睇, 方便同平好多.

Intelligence trap by David Robson

講為何IQ 高的人都有可能做蠢野

睇緊佢介紹香港電影嗰本

新個本Planet Hong Kong ?
睇報導(好難得一本電影書既譯作會有報導)好似唔錯

同埋Bordwell既出品都算係信心保證

thx ching 驚佢好似其他個d so-called 投資天書咁係到吹廢水

Ching 好似我呢啲對呢方面冇乜觸角嘅新手啱唔啱睇

係
買咗無耐，睇到停唔到

唔適合。
如想投資，最簡單係對大環境，唔同行業的競爭環境同識睇財表先我覺得。

好好 唔該晒

可唔可以share下點轉做直排? 上網search完點整都係唔成功

多謝介紹 下本會睇佢
雖然有人話佢講大話
但我諗就算得一半係真話
都會令我覺得自己好幸福 由細到大都有屋企人錫

啱啱睇完Predictably Irrational
淺白易明，啲實驗又有趣
睇完真係發覺自己好多時都好irrational

有冇人有睇林詠琛既親仇遊戲？好唔好睇

有，岩岩新買左kobo libra

Kindle paperwhite 用家
電子書真係好正

巴打邊度買? 幾錢? 有啲興趣
掙扎緊呢部定等forma減價

睇緊一本博士寫既書

佢D用字好難理解

2個字為一組既詞，有二組，分開就明
但一COMBINE埋，就要理解佢表達既意思

The Magic Mountain by Thomas Mann
Film Theory by Robert Lapsley and Michael Westlake

買完部機有得上網down本書落嚟？
如果部機壞咗入面買咗啲書咁點？

KINDLE係咪有得自動翻譯一D英文做中文

可以down落嚟

因為唔想等，正價係豐澤買左
唔好學我

有字典，可以㩒住個字就會出中文

好正,想買

岩岩開左nothing to envy: ordinary lives in North Korea

我用手機或者iPad mini睇

幾得意喎，有冇例子分享下？

同樓上嗰本Intelligence Trap有啲似，有冇邊啲實驗可以分享下？

我之前睇咗一本又係類似嘅叫The Art of Thinking Clearly - Rolf Dobelli，列咗100個常見嘅bias，都幾有趣

占星術殺人事件

The Art of Thinking Clearly都喺我book list入面
好鍾意睇呢類型嘅書

分享下Predictably Irrational其中一個實驗 (可能有人聽過)
如果有兩個Financial Times嘅subscription plan：
A - hardcopy only ($20 per month)
B - e-version only ($50 per month)
咁應該大多數人都會選擇A，因為B睇落唔抵(貴成倍，仲要得e-version)

但如果加多個選項：
A - hardcopy only ($20 per month)
B - e-version only ($50 per month)
C - hardcopy + e-version ($50 per month)
咁大部份原本得2個選擇果揀A嘅人，而家就會揀C，因為見到既然B (e-version only)都要$50，咁C (hardcopy + e-version) 相對之下睇落抵啲，即使佢地原先根本無打算要/ 無需要e-version。由於B同C有共通點(大家都包括e-version)，所以人喺作出選擇時就自自然然抽咗呢兩個選項出嚟做比較，無視咗選項A。

人喺選擇嘅過程中，會搵啲比較到嘅嘢出嚟。例如超市如果得一種牌子嘅新產品Ｘ，大家未試過又無其他牌子做對比，所以就唔會買；但當有另一隻牌子嘅新產品Ｘ時，大家就會根據個人preference去比較呢兩隻牌子，從而選擇其中一個。

呢啲例子仲可以apply落其他嘢度，例如你去認識新朋友，你可以帶一個身高、體型、打扮同你差唔多，但樣衰過你嘅人一齊去。你地拍埋一齊，其他人就自然覺得你係比較優勝果個，同時亦有可能ignore其他在場你嘅競爭對手。

啱啱睇完 Larry diamond 個本 妖風 全球民主危機與反擊之道
前半部寫得幾好 講中國同俄羅斯點滲透

後段開始私怨mode狂屌trump同共和黨

岩岩係amazon見到呢本書
巴打覺得點？ 都想睇

都幾值得睇
講緊一個暴政既特質，人民如何面對（反抗），作者都引左歷史事件來佐證，睇緊香港同書中所講既情況一比，好心痛

前排好多人推薦果本 暴政 都係咁上下

歐美反trump反到anyone but trump

我信biden去到辯論環節會係咁出醜，但唔太會影響民意

暴政果本書既作者，即係覺得Trump會將美國變成書中所寫

內容好單薄，一分鐘閱讀啲朋友。表述係用最簡單嘅例子說明，冇深入嘅闡述，好處係簡單易明。

佢哋睇唔到trump上台之後對奧巴馬綏靖政策嘅回應,trump 嘅班底其實好清醒，知道中共仆街嘢嚟，一定要大大力對冧佢。Larry dimond 仲以為engagement ，幫多d佢就會改變。少少天真

1984
同埋重睇人性的弱點

自己一向都唔太識講野而且比較內向，最近覺得係時候改變下。希望人性的弱點幫到我啦。

因為簡單，所以好易引起共鳴

Unfu*k Yourself: Get Out of Your Head and Into Your Life
by Gary John Bishop

淨係書名已經好吸引, 係我想要嘅嘢嘅感覺

睇完本書硬係覺得個作者有浸廢老除，有種粉飾太平嘅feel

呢本唔係有幾個故仔咩

我都想睇多次1984, 但仲有堆書買左未睇

啱啱睇完揭發 巴拿馬文件 個作者本書
啱啱開左本大前研一，準備爆腦

the End of Gender
偏偏本書係用biological/neurological嘅argument去解釋點解得male同female兩種gender，gender唔係spectrum同埋係innate嘅現像；唔應該無條件支持變性手術，男女之間係有先天差異

而家先知how to win frds and influence ppl中文叫人姓的弱點
兩個名咁唔同嘅

厭女：日本的女性嫌惡
上野千鶴子

本書引用東西方研究，分析日本歷史和文學，深入淺出梳理父權社會背後牢固縝密的機制，說明厭女文化的由來
厭女症對男性而言是女性蔑視，對女性而言是自我厭惡
透過深入剖析確立男性價值的遊戲規制，利用同性社交強逼男性認同和參與競爭
男性是性主體，女性是性客體
男性得讓女性成為性客體才能成為性主體，藉由把女性他者化來定型性別形象
也就是說，排除女性化的一切特質，形成男性模板的定型
男性之所以害怕被女性化，是因為這代表失去性主體的身份
男人得歧視和排除不夠格的男人和女人來鞏固男性成員的連結

男性爭奪權力、地位、名譽、金錢，女人是男性贏得競賽的報酬
女性需要依靠男性的認同才能變成真正的女性
過往男女關係是一種角色扮演，男性對女性投射出許多幻想，女性配合男性的幻想演戲來提升自我價值
當性自由市場化，這套遊戲規制遭到瓦解，女性作為個體擁有不同的要求和面向，男性便需要溝通技巧，互相配合
擁有女人、受女性歡迎意味著是婚配市場上的優勝者，也成為男性得到男性之間認同的一種手段

與其說女人極其看重男性的外在條件，不如說男性自以為女性跟他們一樣極其看重男性的外在條件
當男性遵從父權社會的遊戲規制獲得金錢學歷地位，卻仍然不受女性青睞，便會把原因歸咎於不欣賞他的女性
正如作者所說男人只要擁有良好的學歷、地位、收入、和外表，即使沉默不語，女人也會湧上門的時代已經過去了

雖然書中注重分析日本社會，但可從中國古代婚姻和家庭找到例子，甚至乎現代社會也留有痕跡
此書以性別和權力的角度為現代的某些文化現象提供一種解釋
我本來有接觸一些日本創作和閱讀過女性作家的作品
書中的一些觀點不是石破天驚的說法，但能夠整理出一個較為完整的脈絡，是一本認識性別問題的優秀入門書

當中我認為最有趣的地方是從日本的色情作品中分析性和性別意識，解釋色情作品常見的表現形式和當下反映的慾望和心理狀態
在色情作品中，性能力超越名利金錢權力等外在條件成為唯一的強者指標
男性帶給女性性愉悅才能使女性離不開他
即使男人處於極為弱勢的地位，只要在性行為上支配女人就能逆轉所有劣勢

放眼現代社會，有些男性不時對自己的能力感到自卑，害怕別人搶走女朋友/妻子出軌
他們認為當女性結識更具金錢名譽地位權力的男人，就會把持不住
可見，他們認為女性是對權力地位金錢外表這些符號發情的生物，而不是他的個人特質
所以他們才會如此害怕出現一個更加強大的對手
他們害怕成為競爭下的輸家，自己的能力不及對方而失敗
反映出他們也是遵從這套遊戲規制，有能力的強者可以得到他想要的一切和女人
所以不會責怪強大的男人撬牆腳，而是抱怨自己的無能
但是，有一種方法令他們增加自信心，期望靠性能力帶給女性愉悅來留住女人

當中我很認同書中所說性的雙重標準
男人把女人區分成兩種集團：聖女和妓女、結婚對象和玩樂對象、良家婦女和淫婦等等
男人把女人看成母親或性慾處理機的意識，源於他們把性視為汙穢的行為並予以否定而產生的兩種極端意識
男性可隨意拋棄帶來性愉悅的玩樂對象，因為這些女人被排除在生殖選項之外
厭女症有女性崇拜的一面，男性的厭女症的弱點就是母親的存在
一旦污辱生下自己的女人，就等於侮蔑自己的出身
所以，如果要反駁全部女人都係雞的謬論，最強而有力的做法是污辱說話者的母親

書上詳細談及男性眼中的女性理想模組，卻少有分析現實中的女性的真實想法，女性如何看待男性和女性
作者提起女校文化，一個沒有男性的世界，沒有男性的目光下，展示真實女性的模樣
在女校中，女性地位的確立不如男性單一
女性因學業成績、性魅力、受女性歡迎的程度(具有陽剛氣質的女性、幽默而且會搞氣氛的女性)這三種評量標準而造成分裂
在異性戀社會中，女人的認同是由男性賦予的
在現代社會，真正的女人=個人成就+女人成就，事業家庭兩得意，而後者比前者更重要
因此，作者鼓勵更多女性書寫或說出真實的想法和分享自身經驗，解開男性對女性的誤解

相比以前，男性成為失敗者和弱者的機會多了
女性參與自由市場的競爭，使男性比以往更難有出頭天
以前他們只需要跟男性競爭，現在也需要把女性視作升學和就業的競爭對手
男性提升自己的價值來得到男性認可和擁有女人的難度大幅增加
部分男性很反感女性侵入到傳統認為的男性領域，如科技、遊戲產業等等
除了他們認為女性不如男性那麼理性能幹的偏見之外，還因為這些領域的權力被女性瓜分，因而產生的不滿和仇恨的情緒

另一方面，現代的婚配市場，莫道你在選擇人，人亦能選擇你
男性性的弱者自動忽視女性性的弱者，不會把無法引起他們性慾的女性列入考慮對象
正如美女不會看得上他們，他們也不會選擇醜女
符合異性戀市場需求的女性已有對象，加上減去女性性弱者的數量，他們可選擇的對象少得可憐，競爭自然變得相當大
以致市場產生為數不少的失敗者，這些弱者沒能改變現狀就得停留在弱者的階段

為什麼男性如此執著要擁有女人？因為這樣才能確立自己的價值
男性的價值除了權力地位金錢外，就是要靠擁有女人建立自我認同和成就感
使自己在社交圈子裡留有地位，脫離失敗者的行列
作者指出，即使恢復父權制度，男性弱者也不會稱心如意
古代的男性強者佔有大部分女性
男性弱者除了娶同等條件或條件較差劣的女性之外，也就沒有娶妻的機會

我看完這本書最大的感想是，不用那麼在意社會期待和傳統價值觀，男性應該點做，女性應該點做
而是捫心自問，自己想點，什麼對自己而言才是有價值的
當自己成為傳統社會認定的弱者，其解決方法是重新審視自己的條件和了解自己所需
認定什麼是自己非要不可的、百般不願做的
，從而訂立目標，重新確立自己的價值

樓上好有心機

係 中文翻譯個名同英文名兩回事嚟

正

有趣
對家論點存參

望下先 唔該曬你巴打

唔知呢本啱唔啱

開頭啲影評人嘅文會少少難啃

暫時如作者所講，睇佢呢本書時覺得眼瞓就合埋本書快啲去享受睡眠，我次次都做到
睇到第三章咋，睇完話你知

感謝

same ching

呢排睇緊夏目漱石嘅心
早排睇完熱門國際關係課學到幾多嘢

brave new world
the handmaid's tale

佢冇否定過gender係有cultural/social嘅component
但係呢樣唔否定gender同sex都係同biological有關

同埋支持佢呢啲論點嘅人都一直否定任何biological嘅argument，或者downplay成irrelavent
例如無論咩culture都好，男性嘅interest都係things-orientated嘅多，女性嘅interest都係people-orienrated嘅多
(當然，individual difference/social pressure都關事，尤其是越父權嘅社會STEM男女比例越相近，越平等嘅反而男性佔越多其實就係social pressure嘅結果)
坦白講句，我就係想睇biological/innate嘅argument先會睇呢本書

買左佢本我是貓 未睇

我係貓都好好睇

今日睇 淺田次郎 壬生義士傳

高質share

之前成日都中呢啲伏

你想喺邊方面改變？想多啲話題？想識多啲朋友？

等你呀ching

其實都正常
人始終唔會100%理性
睇完本書下次買嘢前停一停諗一諗

香港係女多男小，有冇特別原因㗎？

係，需然自己唔會拍片，但都好想知啲技巧

最近睇左

係一本推理小說，講警權社會下一連串荒謬的故事。市民一旦被強權認為係危險份子，就係危險份子，被和平警察拘捕同處刑。恐懼的市民選擇沉默，但仍有人選擇密謀反抗呢個不公的制度。
故事內容雖然比較"超現實"，但係書中描述的極權警察係現實中活生生可見的例子，有啲既視感。

藤澤周平 隱劍秋風抄

想買

好似幾得意

How to win friends and influence people

我自己冇睇過但係聽上面個book review感覺都幾有用
佢講既第一本就係

慳位 電子書又平
又多免費書
睇英文書又有字典
入手無後悔

最黑暗的時刻

請問有無啲咩係類似death of a salesman 嘅書
講生活喺城市嘅悲哀咁樣
點努力都徒勞無功嘅感覺

係好很正
英國作家David Mitchell都係受呢本書啟發，寫出Cloud Atlas (雲圖，之前Hollywood拍過)

尋泰記書好好睇
咸濕野加歷史加主角威能

想問下
kindle間書/寫筆記有冇ipad咁方便
ipad中意點畫點寫notes都得
好似真既書一樣

一定冇

但kindle有app 可以開返你kindle睇到嗰一頁
你睇下ipad 開返嗰頁先mark 會唔會方俾啲

睇過第一本，感覺好似連登講故台嗰啲，冇啦啦都食幾條女。

仲要拍得好詳細
有無睇過呢本?
見到唔少人講過呢本既英文版

The intelligent investor

回魂夜個周星馳黎既喂

想問8GB夠唔夠用
定其實32GB會好啲

只睇書8GB夠
睇comic要32

唔係

扮咩丫呢張先係原圖

周星馳係致敬人嗰個喎

利申我無睇過本書
本身亦都唔係讀gender studies
所以唔知點評論

但係我會話個作者響本書嘅立場
同佢本人響twitter / podcast度表達嘅立場
似乎有分別

// 同埋支持佢呢啲論點嘅人都一直否定任何biological嘅argument，或者downplay成irrelavent//
gender係指乜嘢先？

Rafferty J, AAP COMMITTEE ON PSYCHOSOCIAL ASPECTS OF CHILD AND FAMILY HEALTH, AAP COMMITTEE ON ADOLESCENCE, AAP SECTION ON LESBIAN, GAY, BISEXUAL, AND TRANSGENDER HEALTH AND WELLNESS. Ensuring Com- prehensive Care and Support for Transgender and Gender- Diverse Children and Adolescents. Pediatrics. 2018;142(4): e20182162
gender identity, gender expression, gender perception etc

如果你話gender identity的話
咁其實主流學術界一向都話同時受生理同心理影響㗎啵

// This review of existing family and twin studies summarizes significant and consistent evidence for the role of innate genetic factors in the development of both cisgender and transgender identities, a negligible role for shared environ- mental factors, and a small potential role for unique envi- ronmental factors. Heritability estimates are consistent with other behavioral and personality traits, which generally fall in the range of 30−60%//

就算liberal嘅nyt都係咁講

// “We know that there is a significant, durable biological underpinning to gender identity,” Dr. Safer said. “What we don’t know are all of the biological factors at play that explain gender identity. As far as we in the mainstream biological-medical community understand it in 2018, it is hard-wired, it is biological, it is not entirely hormonal, and we do not have identified genes, so we cannot specifically say it is genetic.” Are genes a factor? Genetics does play a role, though. In studies of twins, if one is transgender, the other is far more likely to also be transgender if they are identical, rather than fraternal twins.//

如果強調social construct
係咪講緊gender expression呢？

如果混淆概念的話就會變左打稻草人

買左paperwhite

字典係邊隻？英英定英漢？

收到本30/7 dispatched 但未收到27＆28/7 dispatched

有無ching睇過Ray Dalio's Principles

我覺得可以等多陣 因為佢係直接airmail過黎 不過心急都可以問下既

今年係咪都係唔好上book depository買書好 等到2046都未收到

急嘅就唔好上去買
買得就預咗佢唔知幾時會到
隨時等兩個月

留明

可惜kobo太貴，kindle講緊係最新嘅Paperwhite一般都只係700上下，而且講真睇書嘅時候，mon真係無必要太大，搞大啲font size就得，但睇漫畫嗰陣就真係想喊

不過講真我覺得電子書都係封閉系統好啲嘅，比較有沉浸感，而且kindle個highlight直接查字典功能真係好好用，唔洗好似Android咁highlight完仲要揀想做咩

Kobo都有平嘅型號呀

本身自己比較內向
唔會主動識朋友
同埋唔識同啲唔熟嘅人搵話題

所以想自己主動啲同埋識搵話題

冇睇過呀，但好似都幾有趣

佢係講點用鏡頭講故事，定真係點樣編寫故事？

唔想主動嘅最大原因我覺得係因為唔想踏出自己個comfort zone，可以解決嘅方法係嘗試擴大自己個comfort zone，同埋可以多啲表達自己，唔好等人問先講

有時可能你會畀個框框框住，就係唔想麻煩到人，所以唔想表達自己，自己去配合人地就可以，但事實係呢種情況都會麻煩到人，因為人地都係唔知你想點，人地都係r住頭配合返你，所以溝通其實係好重要，唔係想方便人地定方便你自己，而係想方便大家

至於搵話題就其實唔係太難，一開頭唔習慣點表達自己就可以做住active listener呢個角色先，就住對方嘅興趣同專長問多啲open question，避免問太多yes/no question，留意返係對方感興趣嘅事或者專長，如果件事本身對方係冇興趣，係會事倍功半，所以平時可以多啲留意下其他人有咩興趣

利申：本身都係好被動同好慢熱，而家同人講人地都唔信

講得好中啊

有時候唔想俾人感覺我好煩 我就廢時搵話題同人講
覺得如果佢仲想同我傾 佢就會自己搵話題啦

黎緊kobo 台灣有69折（1/9-10/9)

補sources

睇書應該幫助唔大

前年買既The Underground Railroad，到今年先肯打開佢⋯

啱啱先發現我有唔覺意用呢個溝通方法成日都會問follow up question 所以基本上唔同圈子嘅朋友 我都會知佢地身邊嘅8掛野（大學同學嘅中學同學8掛）
睇黎呢本書買得過

講開飲水我發現如果一個人本身唔係幾做運動 然後突然間有幾次做運動機會（例如比朋友拉左去玩yoga呀慢跑呀）就會好易養成飲水習慣 （physical同mental trigger急增 做到成隻狗咁流左幾公升汗再大啖大啖飲凍水）就算之後冇再運動 個身體都會記住嗰幾次好艱辛嘅經歷+飲水嘅快感

蛋堡hallo 我對呢本書都有性趣

正喎，呢啲最啱食飯睇

Thanks ching

Hello, Fears - Michelle Poler

我覺得呢本書幾適合你，可以睇咗呢本先，再睇人性的弱點

唔講都冇留意，做完運動大啖大啖chur支嘢飲又真係好爽，做運動又多個reward，thanks ching

本身淨係覺得爆汗好正

我買咗啦 不過呢排唔得閒未睇

如果大家對香港文學有興趣嘅可以睇下

純粹update下
book depository 20/8 dispatched 今日(29/8)到咗

唔係掛，我6/7 仲未有🤢

沒有皇帝的中國

就睇完

BTW你果三條問題之所以顯得人類無咁慘主要係因為支那同印度過去半世紀改善左

放番係非洲答案好大機會真係AAA

我都有好多七月嘅未到啊，最早13/7

你喺邊入手呀

巴打會唔會再分享下本書嘅例子？你講得好詳細
同埋你有冇多啲溝通技巧嘅書推薦？

btw
呢本下年出嘅似乎唔錯
“The Long Game - China's Grand Strategy and the Displacement of American Power”

Why so fast!

琴日落咗單 唔知下個月中到唔到
啲書做緊特價好抵買 買咗五本 四百蚊仲有找幾十

不錯，學到野

人的intelligence 可分為analytical intelligence, creative intelligence and practical intelligence. IQ 只係measure 第一樣。 高分低能就係有analytical intelligence 但冇practical intelligence 的後果。Termite (iq>140, 都只係有d 好成功，又好多好平凡）

例如愛因斯坦在人生最後25年冇放棄過unified field theory even though 冇成果（sunk cost fallacy, overconfidence bias) ，
在2004 Madrid bombing, FBI 用指紋拉錯人，個指紋好蒙，但對自己太有信心，又去到unconscious Competence 而冇想清楚，最後在西班牙警察拉的人才是真.
Conan Doyle 信靈魂可以同人溝通。

以前真係biased 地神化iq, 但呢本書改變左我睇法。原來有d 聰明人都可以犯呢d 簡單的biases.

where?

Book depository

你睇咩書

入手咗how to win friends同埋巴打們推嘅animal farm, probably irrational, this is going to hurt 同埋平到要買黎收藏嘅life of pi

宜家開始睇翻n年前買落睇咗一半嘅書sconfession of a sociopath

原來你睇咁多書
我都仲未開本how to win friends睇

我有嚴重嘅買書癮+本本睇20%症
頂唔順先的起心肝要睇曬佢地
How to win friends好似好正 等緊book depository 隻鴿送黎你都去睇下啦 佢31號前仲有summer bargain平到呢

this is going to hurt好多位都好好笑
不過有啲entry都頗sad

買書癮+本本睇20%症+1
不過我發現我通常都係壓力大就會想買嘢，所以會係咁訂書（仲要book depository呢半年出貨+寄嘢慢咗好似助長咗我個陋習）
不過我會自己justify話「我依家放低本書係因為佢唔啱依家嘅我睇，不過我點都會pick up翻」，同埋其實我覺得nonfiction可以開幾本一齊睇啦，好似每個sem都take唔同course，每個course都有唔同area嘅materials咁啫

我留意到summer bargain通常都係mark up咗之後先discount，所以真係冇咩分別（不過book depository本身啲書都平開啦）

我見大家話好笑就入咗手想睇下醫生生活
Btw本書厚唔厚？

哇同你超似！我都係會stress buy...但次次stress buy唔同範疇嘅野 試過stress buy左廿幾隻初音公仔（series黎 一隻成20cm高咁大隻）

宜家又stress buy翻書好似好啲 起碼之後可以拎黎睇

原來係咁 因為我好少係book depositary買書 對上一次買教科書 成700幾蚊所以100蚊樓下嘅書我會覺得抵屌好多

我覺得唔厚啊，基本～250頁到，同埋好快睇完（我印象中好似兩日鬆啲），因為佢英國啲醫生有分level，佢本書就係跟住佢晉升嘅level嚟分每一個section，我記得我嗰陣睇嘅時候係一個或者兩個section咁分嚟睇，加上佢個排版，一啲短entry一啲長，長嗰啲又通常都幾好笑（短嗰啲都係喇），所以好易就go through晒全本

啱啊，我撳完place order之後一有啲guilty就會同自己講「至少我買咗啲add到value比自己嘅嘢...」
其實我都覺嘅，細個去書局買書我都會覺好貴，初初識喺book depository訂嗰陣我都好amazed點解可以咁平仲要free shipping 教科書就好似不嬲whenever wherever都超貴

咁幾好喎通常呢煩書搞下笑好快就睇曬
但係工具書真係好易睇20%就收檔

係囉 點解可以咁平。。。英國當地啲書都好平！
去旅行變相去書展咁

如果你鍾意dissect得好accessible嘅書，我諗你可能都會鍾意the courage to be disliked，佢都係約莫250頁到，用nights做單位分咗做五晚雖然圍翻每日五十頁好似好多咁，但係on average唔洗一分鐘就可以睇完一版，同埋佢係用一個youth同一個philosopher對話嘅format嚟寫，所以五日就搞得掂

佢個theme係adlerian psychology，adler係psycho龍頭大佬之一，不過freud實在太出名，好多時候都會蓋過咗佢；雖然係categorise咗做self-help，但係完全唔似普通雞湯書咁formulaic，入面啲ideas真係好novel（e.g., people always choose not to change，all problems are interpersonal relationship problems，separation of tasks，同埋do not rebuke or praise，其中幾個我欣賞嘅論點）

呢本書set到條bar勁高，我之後睇嘅其他self-help書都覺得有啲悶我自己睇咗四次，每次都有新嘅insights，真係好好睇係一本你睇到好想好似本書入面個youth咁同個philosopher拗同埋拆佢台，但係往往最後都會被佢convince到心服口服嘅書（雖然有啲points我都仲係唔agree haha）未必所有ideals都可以實踐到，不過好多概念都會令你re-evaluate你自己嘅cognition所以先唔講你履唔履行到，睇嗰陣已經有係咁咀嚼佢寫嘅嘢我覺得已經算係好大嘅得著

呢年無啦啦多咗好多人講佢嘅中文譯版搞到我有時聽到有啲不爽，有種好似將自己鍾意嘅嘢公諸於世嘅感覺

被討厭的勇氣？

咁啱有個朋友買左睇完第一本 佢話第二本（紅色）似係application 藍色似係講多啲concept
佢都話好好睇但佢冇講到有咩好睇/值得睇
但宜家你講到佢天上有地下無又講埋有咩好處 搞到我都心郁郁想買了

有無巴絲有睇開陳浩基🤓

係啊！唔係第一本先係紅色咩？英文版i mean

我都有睇緊第二本啊，不過我覺得relatively less impactful，可能都係嗰句，第一本set得條bar太高喇不過都ok好睇嘅

我覺得application:concept嘅話，第一本應該係4:6，第二本可能2:8咁，同埋第二本嘅嘢有頗多都係build upon佢第一本cover過嘅ideas，我睇咗3/5就放低咗，因為想揣摩多次第一本先

我個人覺得好睇嘅位係佢有一啲好uncompromising嘅觀點，譬如all problems are interpersonal relationship problems，trauma does not exist，同埋people fabricate anger，全部都好似唔比人argue otherwise咁；我睇嗰陣有時真係好想入本書同佢拗，睇完本書有時同其他人傾開都會問下佢哋覺唔覺得本書入面嗰啲咁unwavering嘅notion有走盞位

即係好似佢嗰個所有問題都係關人際關係事嘅講法，我同人傾開就come up with「喺個荒島自生自滅所誕生嘅問題應該就淨係屬於個人嘅survival問題」呢個exception，但係我之後又喺到諗「但係我哋個exception係assume咗will to survive係一啲與生俱來嘅嘢，咁即係佢究竟佢係咪innate？定係如果我哋唔知有其他人都survive緊（hence an interpersonal relationship problem）我哋就唔會有一個想survive嘅impulse呢？」，跟住又係咁google同上quora睇下啲人點講（不過印象中好似冇揾到一個satisfying answer）本書真係好煩，係咁provoke你諗一啲alternative scenarios，不過係一種好嘅煩嚟嘅

你有興趣可以睇下個table of content啱唔啱你，你上amazon search本書嘅話有個look inside嘅function比你access到個目錄（同埋十幾版咁）之前book depository唔洗50蚊就買到，我嗰陣真係好想買幾打翻嚟派比人睇

多謝絲打你回覆得咁詳細
呢排除咗睇緊confessions of a sociopath，我仲睇緊一本講google同大數據嘅關係唔知係咪以前（有買書癮嘅時候買落嘅產物）唔太識揀書睇（加上企係書店到睇唔得耐，好多時都係見標題同埋書皮介紹就決定買），覺得google個本有少少悶，睇咗一半，本書就拋足咁多頁例子，感覺好似睇緊數據冷知識大全如果呢個post多啲好似你同語理相關（介紹how to win friends嗰位巴打）嘅留言就好可以買少啲冤枉書

有時真係要略約聽過下本書講咗啲咩例子，從而感受下本書嘅vibes(?)同自己夾唔夾，同埋適唔適合自己好似你提到trauma doesn’t exist同all problems are interpersonal relationships problems呢兩個point，我就知自己一定要買黎睇睇btw你建議睇中譯or英譯

我呢排買咗幾本英文書，都有啲驚自己吃不消

想問除咗13.67之外最推薦邊本？

因為我都係朋友推薦呢個作家岩岩買，所以而家呢個moment答唔到你。有無其他師兄答到

唔洗客氣我都係咁啱傾起我有睇過嘅書（加上佢impactful）先可以comment咁多，其實我都有睇過how to win friends and influence people，不過冇樓上巴打覺得咁impressive，可能因為我睇嗰陣side track咗少少，大部分時間都好in awe，原來我細細個好鍾意睇嘅漫畫卡內基系列嗰個卡內基就係本書嘅作者，覺得好似好有淵源咁不過佢啲content都worth a read嘅，同埋我記得本書個tone好淡定，我睇嗰陣好心平氣和

我都有你呢個「屋企有好多以前買落唔知幾耐嘅書但係唔想睇/未的起心肝睇」嘅問題， 前幾年準備dse嗰陣唔想睇教科書嗰陣入手嘅，跟住又因為要prep dse所以冇掂過 我諗住睇下有邊啲我真係完全冇興趣嘅就執起，揾下邊度有得漂書，清一清btw我都唔係太鍾意啲係咁拋例子嘅書，睇落會覺得好大陣confirmation bias同埋survival bias味

你覺得confessions of a sociopath好唔好睇？我見佢goodreads rating好似有啲低係science-y定係好似diary咁定係點？

我通常一聽到人哋介紹書嗰陣都會check咗goodreads rating同埋top comments先，仲有search “書名”+reddit 睇下啲人有咩評價，go through晒覺得啱口味先place order，應該可以減低買咗冤枉書嘅probi中文書好少睇，暫時未諗到點filter，可能靠呢度巴絲

點解會覺得吃不消？係因為覺得中文書同英文書嘅數量唔夠balance，定係驚啲英文會好難？我會好biased咁推英文版，因為我淨係睇過英文版我覺得啲字句都唔難，因為佢係對話形式，同埋同個youth講嘢都唔可以太sophisticated不過如果你係因為第一個問題而唔知揀中定英嘅話，不如問埋你個朋友覺得個中譯版點

都多謝你覆得咁詳細，好有心

睇完個comment，唔知點解覺得你喺你啲用字，組織同語氣

Confessions嗰本係類似自傳，講個主角如何/點解成為sociopath（睇咗40%，都有少少dark，尤其睇佢點描述自己嘅pk父母嗰part）可能我本身所以覺得ok好睇本書會令我嘅生育+教育理念/想法更堅定

我前幾日訂書先認識goodreads呢個website唉
我feel到你英文幾好，所以啲中譯本嘅書你都可以直接睇英文淨低嘅中文書又冇英譯本既話，應該大多數都係啲本土出嘅政治書（尷尬，暴政個啲？）

吃不消係怕自己一次過要讀咁多英文會心攰我得唔solid嘅c1有時睇到作者用ph verb或者用啲唔常見嘅字去描寫就會好frus成日會self doubt自己係咪英文咁廢

我諗我啲英文過得去啦... 唔係超標青咁，冇考過ielts所以唔知自己咩料我睇唔明嘅字我七成時間都係靠前文後理推斷出嚟，其餘三成時間就係因為覺得佢係一個frequently used嘅字，同埋自己遲啲寫嘢可以用得翻先查啲phrasal verbs同idioms唔識都好正常嘅，英文又唔係native language中文書嘅話我會因為我超鍾意本英文版，睇下揾唔揾得翻嗰種感覺而買

暴政你係講緊on tyranny？嗰本原著係英文嚟嫁，我都有睇啊如果你冇睇過嘅話可能又會比佢嗰種拋例子嘅方式嚇親，不過今次我反而覺得bearable，我印象中佢唔係廿個lesson廿個都有例子，同埋佢本書勝在夠短同concise，推我記得你訂咗animal farm？兩本都係關於politics嘅書但係我覺得on tyranny係本會越睇心入面嗰團火越勁嘅書，比起怒火更加多嘅係想喺政治方面出多幾分力嘅火；animal farm就係嗰種你留意到個farm點樣改變，再同依家香港嘅情況做一個analogy，之後發現有好多subtleties都不相伯仲嗰種激起嘅怒火

係呀訂咗animal farm! 好期待佢到但book depository隻鴿應該有排先到我屋企原來暴政係英原著失禮了真係要好好pick up近期嘅政治書先得！

btw 我是絲

近年唔想再睇圖書館啲鼻屎書，但係一直都唔多鍾意買書（屋企又潮濕又冇位擺書）閱讀量大減，搞到好想買kindle啊

Btw呢幾日睇緊呢本

Kobo 活動開始了

唔敢去圖書館借除咗中央7樓個啲academic書乾乾淨淨（唔外借）我先會拎黎睇

我都想買Kindle但係冇得jot字

咩黎架

忍唔住買左書明明之前決定左呢排唔買

全部書69折

好的 我去睇下
多謝絲打

我陣間聽下佢個podcast先聽完再同你討論下多謝介紹！！不過就咁睇你講嘅4個前提，就已經覺得本書真係好以哲學方式黎拗

我唔想下世做樹宜家逼緊自己點都要睇買咗嘅書
不過買kindle好似會解決呢個問題無限買完都唔怕浪費紙張

死啦 quote到變金剛棒
我下個回覆獨立覆算阻到大家唔好意思

kobo用台灣store係唔係要用VPN

唔洗

有冇巴絲可以推介下睇British history既書 想研究下歷史

我想問下呢如果本書入面本身有插圖, 電子書都照睇到?

想知點解有3個負皮係咪我講錯啲咩歡迎大家指正我

睇到，但點都會差啲啲

應該係負皮你quote到太長

本本睇20%症+n
我發現依家自己300+頁嘅書基本上肯定會半途而廢

7月頭同7月中落左order都未收到書
兩次都係比錢後3,4日dispatch
到依家都仲未有書
日日得個等字
網上個order status一直都冇更新過

試過寫email問佢進度
佢一話肺炎delay
二話當地郵政服務佢控制唔到

佢網上寫UK寄黎香港5-9工作日
疫情delay豪多5-10日
都唔會兩個月都冇聲氣啦下話

我試過去郵局問
郵局d人話冇郵件編號根本追查唔到
加上都唔知佢用邊間速遞公司派件

有冇人知點樣投訴book depository?

獨立路上：從前蘇聯省思香港未來

烏克蘭廣場革命、波羅的海三國人鏈、近期白羅斯嘅反政府抗爭
似曾相識嘅政治鏡像，有無令你對東歐嗰堆前蘇聯加盟國 產生興趣呢？

如果有的話
呢本書就啱你啦
呢本書係梁啟智環遊東歐之後寫嘅遊記，無閱讀門檻，你當係深度旅遊書睇就ok

google book有得買
當年我買係$3X 左右，有首購優惠

PS：

kobo台灣store係點買到書？

想知你地點睇kindle all-new同paperwhite
唔知點揀

買完kobo 消費完 1414 元先睇到 佢淨係郵寄台灣 無地址

《連登考古：書蟲索引》

依家推介過嘅書越來越多
如果怕重複的話可以睇下你講嘅書會唔會有人推介過
同埋方便大家睇返之前嘅巴絲推介過乜嘢書

有啲明顯重複嘅我會省略

大家推介完書之後可以響度mark返低㗎～

** = 有比較詳細嘅書評 / 後續討論書內容

暫時我淨係整左第一個post
逐個copy太煩

巴打好有心我得閒都幫手mark先

btw終於睇左#662推薦嘅 《厭女》
正一口氣睇曬

中學個陣買咗幾本龍應台 李碧華 余華
但唔知塞咗去邊宜家睇翻活著應該同中學雞睇嗰陣有更深嘅感受

如果轉左都係唔得嘅，可能係因為帳單地址填左香港
我之前用香港帳單地址，用唔到折扣code
改左先得

請問你地係咪都係用kindle有冇話用緊咩型號覺得特別正？

你指How to Win Friends and Influence People定係The Power of Habit？

溝通技巧嘅話我淨係睇過呢本咋

後者（前者啱啱落咗單買 可以自己瞓慢慢睇多謝你介紹！！）

我都係用kobo好似中文書多d同平d

Kobo有冇話邊個型號好用用kobo如果想過其他電子pdf書落去會唔會好煩？

想問有冇類似既書單但係係中文書？

有無人有download誠品個apps 成日都系統錯誤

我上兩個星期睇咗許三觀賣血記
好有畫面 睇到以前文革啲生活有幾艱難

啱啱開咗本How to win friends and influence people
淨係睇作者講點解會寫呢本書
已經好有興趣繼續睇落去

比較冷門嘅推介 藤澤周平

隱劍孤影抄 隱劍秋風抄

係中學睇嗰陣都好心up 即使嗰陣唔太了解文革時期

我好鍾意余華啲書
之前睇兄弟都覺好有畫面

我應該一個月後先有書好想睇

呢個要等其他巴絲解答
我搵嘅資料通常都係英文

想問下有無講 高效學習/ 寫筆記嘅書？

睇緊Michael Sandel本Public Philosophy
但睇chapter 1 已經r爆頭
完全唔識共和黨民主黨歷史
咩程序共和 新自由主義果啲
有無啲咩書/youtube channel可以推介下去打個底？

用緊kindle oasis 睇 Kobo買嘅書，次次都要開cailbre轉格式，係有d煩

逆向思維，可以介紹一本你唔好睇嘅書，叫the first 20 hours: how to learn anything fast

成本書～250頁，得頭三個chapter（<70頁，冇記錯嘅話）係講一啲theoretical嘅嘢（我assume應該就係你想知嘅嗰啲strategy嘢），比個tldr version你：你個progress要measurable，set aside時間去練習，remove distractions同做嘢嘅friction，同埋每90分鐘抖一抖咁（有啲阿媽係女人嘅感覺，可能我expect啲novel啲嘅嘢啦）

其餘所有chapter都係講個作者學嘅skills（yoga programming touch typing 圍棋 ukulele同windsurfing），勁niche；好啦咁可能你對佢自學嗰啲skills有興趣，但係我都唔會recommend你揀呢本嚟睇，與其睇住白紙黑字學，上網睇片仲effective啦，因為我哋好多都係visual learner嚟

講到呢到唔知你有冇發現我哋嘅topic已經由strategies on how to learn efficiently and effectively in general，搖身一變，去到how to learn the six skills the author has previously learnt effectively，冇錯，本書就係離題嘅～

請問啲格式會唔會有時有bug or 字好矇呢啲問題出現？

隨時隨地*
救命真係太耐冇打有養分嘅文字，連基本字都打錯

咁又冇，係本身直排變咗橫排咁，見d台灣人好介意諗盡辦法整返直，我就冇咩所謂

個人覺得橫排易讀啲

咁唯一問題就係本本書都要轉一轉格式囉，如果直接買kobo嘅閱讀器係最方便嘅，不過kindle oasis真係靚仔

睇緊內在英雄
都係啲探索內心世界嘅書

有冇人有睇論暴政 英文版旺角啲樓上書店仲有冇

The courage to be dislike
個philosopher好似唔係幾說服得到個youth
Youth就真係好現實
Philosophy 講啲嘢太idealistic
換下角色睇吓佢係咪真係自己做到
暫時睇左1/4

oasis真係幾靚 不過好似好鬼細舊

會呀 我仲會highlight重心句同靚句型

Irrational Exuberance by Robert Shiller

股市日日抽，調整下心理

本書係咪有講點得到happiness？

可唔可以分享下，好想知

可以啊，不過佢其實好多ideas都係一環扣一環咁，所以我好難比一個straightforward嘅答案

得到happiness嘅方式大概有二：（1）remove unhappiness同埋（2）increase happiness（本書其實冇explicitly咁分，因為佢係跟住個youth同個philospher對話嘅flow咁慢慢introduce啲ideas，個categorisation係我自己搞出嚟的）

講咗（1）先，我哋有好多唔開心嘅嘢都係因為比一件事嘅negativity影響到自己都negative埋，我諗呢個係我哋好多時都有嘅conscious/unconscious thought？

但係個philosopher/adlerian psychology就argue，冇一樣嘢係objectively negative，我哋之所以覺得佢係negative係因為我哋生活喺一個subjective world；換言之，我哋都冇辦法改變件事，但係我哋可以改變我哋嘅subjective thinking我自己有一個application：次次有啲唔想做嘅嘢要做，我（哋）第一時間都會諗「i have to do this」，但係如果將佢rephrase做「i get to do this」嘅話，成個心態都會冇reluctant，同埋更加願意好好咁對待我要fulfill嘅responsibility

搭單講埋，佢呢度介紹咗一個「trauma does not exist」嘅概念（因為everything is subject to subjective interpretation），我其實睇咗幾次都唔認同

承上，我哋有時都會覺得自己inferior to others（翻咩工，家境，etc.），但係value係一樣social construct，如果你係世上唯一一人，你真係唔會理啲一百蚊紙點用，用晒嚟抺汗都唔出奇同理，你都唔需要介意自己喺一啲objective metrics（高度，人工，etc.）below average（佢喺呢度提出「all problems are interpersonal relationship problems」）

去到（2）increase happiness，佢嘅主張係「happiness is the feeling of contribution」，但係唔係叫我哋追隨其他人嘅recognition，而係要揾一個community feeling我依家諗到嘅例子就係好似我喺呢度打一啲長comment咁，我唔會因為心入面諗我要得到幾多幾多個正皮，然之後人哋又真係正皮比我而開心；相反，我因為係咁追post睇其他人推薦，對呢個mini讀書谷develop咗一種community feeling，知道自己可以contribute比呢度嘅書蟲而自然覺得satisfied所以個philospher想帶出你一有community feeling，就唔會relentlessly desire人哋對你嘅認同，然後又因為人哋冇recognise你嘅effort而唔開心

承接上面仲有三個core ideas：self-acceptance，confidence in others，同埋contribution to others；但係佢呢度環環相扣同埋牽涉太多其它嘢，我好難三言兩語解釋

其實仲有好多，但係真係會水蛇春咁長同埋我覺得未必佢成個mental model都applicable，但係你distill咗某啲再apply嘅話我覺得係可行嘅（同埋好似我之前咁講，本書prompt到你係咁諗嘢我覺得已經好唔錯）

thanks! 你呢度講梵高幅畫入面隱藏另一幅畫我依家先知...我都想涉獵多少少，等你遲啲介紹本書

太idealistic我都覺得係真，我諗嗰philospher adhere到佢preach嘅嘢係因為佢係隱居喺啲勁偏僻嘅地方抽嚟apply會更加practical

佢有一款6寸一款7寸，我用7寸睇漫畫都得

想買鼠疫睇!
你覺得好唔好睇?

好認同你嘅講法呀，生仔真係要考牌，我諗大部份家長都唔知reinforcement係有4種方法，淨係識用negative punishment

本身職業關係都多接觸小朋友同家長，個家長識唔識教真係可以喺個小朋友身上睇得出嚟，基本上啲小朋友嘅性格或多或少都反映到本身家教係點樣

好pro呀ching，psycho真係好有趣，想問下bias同modeling算唔算係cognitive psychology會研究嘅範疇？

有機會都想睇下呢方面嘅書，有冇推介？

會呀，會分享埋點"戒"壞習慣同埋有咩產品係利用𡁵習慣嚟搵錢，不過未有時間打出嚟

Btw，本書唔建議買，需然係幾有用，但佢啲鋪排都幾差，一個chapter幾個例子同步進行，跳嚟跳去好混亂

冇人理我
可能得我一個中伏

同武漢肺炎一樣
一兩單確診甚至死亡
係唔會有人理
到越黎越多人中招
先會有人重視

我訂左既錢當倒左落鹹水海
以後唔再幫襯呢間野
同埋我搵緊追索途徑

未有肺炎之前我都試過等一個月至個半月
Ching可以睇返上幾頁有唔少平時喺book depository買開書嘅巴絲都話肺炎期間買真係要得耐啲

其實一直book depository其中一個唔好嘅地方就係trace唔到送到邊，因為始終係free delivery呀嘛
如果ching你真係過咗一兩個禮拜之後都收唔到咪試吓email佢睇吓佢會唔會寄多本俾你
我見唔少人收唔到都會再寄多次

利申：我唔算成日買書只係用過幾次book depository但都覺得唔錯
唔使攞佢嚟同武肺比嘅

留意返本書係1936年出，但有大部份技巧都仲好有用，起碼我覺得係，雖然有啲做法已經相對冇乜用，例如本身作者每認識一個新朋友都會借啲意講星座，從而得知對方生日日期，事後會用本簿記低，每到對方生日都會打去祝福下對方，畀value人地，呢個動作喺嗰陣時嚟講的確係幾有效嘅，因為冇乜人會特別做呢樣嘢，但到而家一開Facebook就而經睇到晒所有人嘅生日，呢個動作就少咗好多value。

但呢個做法背後嘅動機（記得一啲平常人會唔記得嘅嘢）其實係可以有替代品，例如對方嘅興趣或者職業等等，都一樣可以達到同樣效果，只要交談當中你提及到一啲對方唔expect你會記得嘅嘢嘅時候，你就會畀到value對方，所以本書入面有啲做法係已經過時，但其實都有替代嘅做法，做法會隨住時代而改變，但個中心思想其實都係一樣

Deep Work - Cal Newport

呢本好似幾啱你，我一直都好想睇呢本，但一直都未睇

等唔係問題
少少delay係ok既

佢個網寫UK shipping to HK: 5-9 business days
COVID-19 delay: extra 5-9 business days

但我等左成兩個月
7月6到而家
成30幾40個working days

正如訂hktvmall
遲一兩個鐘，ok的
但如果遲一兩日(未發生過)
我可能已經問cs睇下會唔會寄錯地址定其他原因
唔會on居居咁繼續等

正如等巴士
一班車遲10零20分鐘，ok的
但等左一兩個鐘都冇車
我就會睇下係咪改左路段或者改左時間
唔會on居居咁繼續等

所以我唔覺得自己嘈得唔合理

btw如果佢話寄多次
咪所有野重刷
又要等多成個月

Highlight真係必須，如果唔係一定搵唔返段嘢出嚟，想回味一下都唔得

老實講佢原本個5-9 business days就唔太準嘅（根據我經驗）
咁如果佢肯寄多次你都係覺得要等，好煩嘅話咁我諗book depository真係未必啱你

Book depository update:
今日收左四本7月13日到7月15日dispatched嘅書

見到大家覆咁長好開心！平時比較少途經同人傾書（除咗開sem做pj/溫test就會同朋友交流不過大部分都局限於同一個學術範圍好難走出自己本科嘅討論）

係呢到傾就咩人都有傾咩都得

Sam Harris 睇過本叫Waking Up 嘅

入面講咗 意識 consciousness,自由意志 free-will , 討論咩係自我, 冥想, 死亡, 迷幻藥 psychedelic

睇完之後對Spirituality Without Religion 呢個方向有興趣
跟住睇Power of Now 同埋其他有關嘅書
然後慢慢開始靈修嘅過程

推薦一睇, 從科學角度探討自我

[/quote]

題外話 你講remove unhappiness個一part 有少少似我n年前讀過嘅一個positive psy course佢都係叫人搵面對唔開心事年時，試下搵alternative interpretation

我都有睇漫畫習慣
你係邊到入手你部oasis?網上定門市個啲？

美國Amazon買國際版，當時因為唔同嘅轉運地址都唔比用，唯有比貴少少

咁巴打你有冇睇過啲咩教育相關嘅好書？求推介

發現身邊嘅人嘅家庭有部分都好toxic結果搞到佢個小朋友都有少少性格上嘅缺陷 (insecure, emotional...etc)。反而有部分朋友嘅家庭好好，成日溝通又supportive，好明顯佢地嘅小朋友係好正面，好識得處理情緒...（下略）

巴打可唔可以分享少少靈修嘅睇法？同埋有冇靈修書可以分享水晶個類「能量」係咪都好靈修有關呢？

I see好似2020會出新版？到時上去望望先

想知用緊kobo嘅你地係邊款？clara?libra?forma?

我自己係從佛學角度入手

基本上靈修唯一目的係為咗減低人生嘅痛苦
– the suffering of suffering 一般廣義上身體精神上嘅苦
– the suffering of change 無常帶來嘅苦, 執著快樂嘅體驗, 抗拒改變
– the suffering of existence 對於存在本質唔認知帶來嘅苦

存在本質 = 三相 three marks of existence = 苦, 無常,無我

靈修可以由三方面入手
- 一般生活上嘅道德morality
- 不同冥想方法帶來嘅 concentration 同 insight

不斷冥想就係為咗從知識上帶來經驗上嘅改變, 最後變為整個意識嘅改變( 涅槃 nibbana )

所有我講嘅野都係可以從個人經驗實驗, 唔係單靠信念

用緊libra，forma 8寸我覺得大得滯唔夠方便攜帶

順便問下，有冇啲咩推理小説推介？或者其他小說都得

I see 唔該曬巴打巴打有佛學入門書推介嗎？

東野圭吾？不過我淨係睇過白夜行同白金數據

睇過幾本，秘密最好睇
想睇下新野乙一果類嘅暗黑風格都可以

老套啲 福爾摩斯？不過巴打可能都睇過

靈修其實無需要特定儀式, 地方, 坐姿

我自己睇開都係英文
有三個網站比你參考

我睇緊入面推介果本 Mastering the Core Teachings of the Buddha, by Daniel Ingram
比較hardcore, personal 未必啱每個人口味
另外有Mindfulness in Plain English, The Mind Illuminated 應該比較啱入門

電子書

blog, 可以睇吓must read section

我上面講果啲其實真係會令入門嘅好迷惑唔知講咩, 因為無任何體驗
所以最好當你自己個人體驗到變化之後可以再去睇書
youtube 網上都好多mindfulness, meditation 嘅教學
可以由果啲入手

想睇日本野其實小說都得㗎啦，好想睇新小說，但係唔知邊本好睇，結果就要翻睇小說，無限loop

不過我見大家都討論啲書都好似好academic

宮部美幸

最近睇咗本關於Lucid dreaming 嘅書 ( Exploring the World of Lucid Dreaming by Stephen LaBerge )
試咗一排每日記錄發夢同埋清醒夢
幾有趣

而家重新開始睇返Sapien 之前睇睇下放低咗

係咪有得較色溫？
本身諗好要買kindle paperwhite，但試完有得較色溫嘅機之後就返唔到轉頭平時用電話睇都會較到黃黃地

中文既就活著

琴日睇完《不懂神話，就只能看裸體了啊》
呢本係第一冊，主要講希臘神話，續冊係講文藝復興。

呢本野我係幫人買，所以我一開始以為佢係希臘神話嘅藝術品導讀點知原來個作者係講解希臘神話然後再喺每個神話人物旁邊加插翻對應故事嘅畫作。

本書就分chapter介紹咗十幾個神，雖然作者盡量有組織地鋪排，但係希臘神話實在有太多bug例如個孫可以未出世之前就同阿爺扑野（係，啲神超級淫亂）所以每個chapter講緊a神都好，都會冇啦啦講埋b神c神啲野，超級大兜亂

不過如果你本身識最出名個啲神，應該都唔會話睇到一頭霧水就算你係初次接觸希臘神話都唔洗驚個作者講野幾盞鬼，又會搞爛gag，佢會將個神話變到好現代化（咩包二奶，搞女人，處女），唔會好難明。最麻煩應該都係搞清人物關係圖（本書有人物關係圖比你隨時揭黎睇）

個人覺得呢本書可以一睇但就唔建議入手睇完叫做了解到各個神嘅故事，明白個啲畫作係描述緊邊個場景。不過不失啦

明白唔該曬巴打你嘅推介

Clara 出街方便啲

記起之前有位絲打響學術台開post講希臘神話

Academic書啲評語相對objective一啲（大量例子support，鋪排有序，有邏輯推理），fiction個啲人地話好刺激好感動，但對自己黎講又未必係所以比較少人講fiction個類掛？我自己都怕開錯唔啱自己嘅fiction書黎睇。。

我好似都記得有呢個Post唔知有冇bookmark到

宗哲對話錄

本書用對話錄一正一反嘅形式，辯論宗教信仰（主要係基督教）重要的各方面，例如宗教同道德之間嘅關係、點解全知全能上帝創世同苦難之間嘅矛盾 等等

如果你有同親朋戚友爭論過呢啲話題
咁你或者有興趣睇呢本書

［古希臘神話］由宇宙渾沌到白銀時代-12主神介紹

正呀唔該曬巴打
睇完本書再睇佢個post好似會再清晰啲唔會比一大段字同人名搞到好亂

有得比你較冷暖色㗎

呢本好好睇，我第一次係用電話睇，睇完震撼到我即刻要買返本實體書嚟收藏

有就寢時間係咪夠鐘會熄你部機

都係，所以睇academic 書真係要用好多時間同腦汁去消化得閒唔想用腦就想睇小説

唔係就寢時間之後佢就會自動變暖色燈（應該係）

我都明但我一睇小說就開速讀，但如果讀文學小說個啲我真係想嚼下啲字句好想學下點寫靚句但對眼就係咁飛飛飛，想追情節睇

我都係，所以睇小説真係可以睇得好快，通常想學個作者啲文筆我最少都會睇三次，熟哂情節就唔洗追住睇

睇黎要試下你呢個方法但你唔會心郁想快啲開其他書睇咩？

我唔會連續睇三次嘅通常睇完一round 之後，搵唔到新野睇就會翻睇

用緊libra 不過嫌少少重 同forma比

同問成日想人地介紹推理小說比我睇
最近睇緊殺人十角館

我會同時睇一本fiction同non-fiction用腦過度就走返去睇fiction

有冇試過睇伊坂幸太郎睇左三本覺得幾吸引

非推理可以試吓三浦紫苑，題材幾有趣，社會派就山崎豐子

有無睇過陳浩基？

唔知點解我翻睇黎翻睇去，都只會翻睇人間失格其他書好難有翻睇嘅心

雖然唔算推理小說，不過推薦百年法！
有探討生死（如果人長生不老會點，又或者人知道自己exactly仲有幾多日命嘅話又會點）、法律同民主（用公投嚟決定大事到底係咪真係好，有咩情況係獨裁專制比民主理想）等等。當故事睇嘅話劇情緊湊娛樂性高，讀後都有好多嘢可以反思。
一開始可能會覺得登場人物太多而卻步，唔好理慢慢就會記得邊個打邊個

book depository 唔係用速遞
係郵局寄嚟嘅
好似其他巴打咁講
就算之前未有武肺果時都係比較慢
一定唔止9個working days
同埋而家派信又慢咗
如果你座大廈14日內有人確診嘅話
香港郵政只會每星期派2次信
所以真係需要多啲時間都唔出奇
或者你一路睇住其他書一路等啦？
相信你都係鍾意睇書先買書啫
既然買書為咗令自己開心
又何必咁燥底呢

8月尾買咗2本
準備等到10月

東野圭吾 － 白夜行 / 以前，我死去的家 / 放課後
宮部みゆき － 模倣犯
乙一 － Zoo1, 2
貴志祐介 － 黑暗之家

多謝你開解我
所言甚是

我之前從來都未幫襯過呢間野
兩個月乜都未收過乜回音都冇
所以未習慣係一個無底深洞度等

Thanks巴打

我好鐘意嘅兩個作家

我最近都落左單
不嬲我網購嘅心態都係預咗等等等等
等到唔記得咗然後無啦啦有一日有包裹收，就會好開心
好似突然間有禮物收咁

冇呀，其實日本推理我睇過好少，因為淨係識東野圭吾想睇吓其他類型，好耐之前有買過一本叫算計

無，但我見好多人都推薦，諗住買嚟睇，宜家kobo 做緊69折唔知買咩書睇好

反而人間失格我斷斷續續睇咗好耐先睇得晒個故事核心係好吸引，但係就係睇唔落去唔知點解。反而我鍾意睇嗰啲小說，每一本我諗我最少睇咗五次而上一得閒冇嘢做就開始翻睇

乙一好好睇，但佢本夏天，花火，我的屍體好悶可能我睇完斷掌會期望都係同一類野。zoo 我都有睇，都好睇

東野圭吾睇咗好多本，間中都有D伏或者有D好相似，個人推薦嫌疑犯X的獻身

陳浩基香港作家黎講係幾top, 東野圭吾白夜行必睇

由中一開始睇five peoples you meet in heaven
到大學畢業都未睇完

可能人間失格個故事同自己有啲共嗚所以好鐘意翻睇拎翻個感覺同埋呢本書勁在唔同時期翻睇會有唔同得著！

伊坂幸太郎戈d唔算推理，可以試下
岩岩睇完殺人十角館，覺得冇d人覺得咁好睇

係有d睇完覺得中左伏
覺得加賀系列同伽利略呢d系列都幾好睇，冇乜伏

咁我買嚟睇下先白夜行好睇，但我最鍾意嘅係秘密，睇到好心up

膽小鬼連幸福都害怕，碰到棉花也會受傷。有時也會被幸福所傷。

呢句真係一流，好有共嗚

中伏+1，睇完都唔知自己睇咗啲咩

果本係佢十幾歲出道第一本作品
我覺得算係過得去
內容同敍事手法都新鮮嘅

Zoo睇完好沉重但好深刻
另外有本叫失去的世界嘅短篇都好好睇
又係睇完好沉重

陳浩基本1367唔會令你失望，大師級水準

1367真係無得頂 每一篇本身都精彩 成本連埋社會背景更入肉
而家睇返一樣震撼

冇追到post 如果有講話我知
kobo啲電子書係咪轉唔到落kindle睇？因為有drm？我淨係知readmoo嗰啲唔唔得 之前買咗幾本冇諗過呢個問題 唔想係手機睇

轉到呀，用calibre加個add-on就okay

我申請退錢
已被接納

之前睇京極堂系列，覺得姑獲鳥之夏同魍魅之匣
但係係要接受到作者係咁拋書包

thank you
遲啲試下先

我收到book depository既書了！
7月19落單 7月21寄出 9月2收到

我明白巴打既不滿不過so far幫襯左幾年我都算滿意 每次等3至4星期 岩岩肺炎就等大約1.5個月

我係2個月........都係得個吉

上面位巴打有啲唔好彩我一星期前左右訂，琴日啲書陸續dispatched

留意返dispatch去到送到嗰段時間先最耐

原來係咁...

我兩三日dispatched嘅書書要個半月先送到

好彩我唔急睇啲書書佛系等雖然有啲怕好似上面位巴打咁最後乜都冇

又係介紹港推理小說時候，偵探冰室靈屬於小品短篇偵探小說集，由六位作家集合而成，較出名有陳浩基同黑貓c。作為小品作品，推理情節過程唔算曲折，而且為配合靈異主題，會有唔現實情節出現，可以輕鬆咁睇，有三個故事以反送中作背景，但以冒業個故最深刻，一個自稱中立既後生仔慢慢代入「前線」角色，相當真實，讀到某些情節，可能會有很大感觸，而且結局既悲又喜，另外黑貓c果邊都值得一睇，讀者中後段應該會估到結局，但唔希望個故事係咁黑色。

呢度全部都乙一嘅書 佢仲有兩個筆名 山白朝子 中田永一
有冇睇過道尾秀介嘅向日葵不開的夏天 暗黑系推理

一開頭見到同學吊頸個本？

對呀

館系列有排你睇
本暗黑重要又長又多篇幅 加油

白夜行係社會系 如果要睇新本格 其實黎黎去去都係嗰幾本

好睇呀 個結尾睇到好心up

如果想睇番白夜行比你個種震撼
可以睇「惡意」
同樣行社會派 但著重文字詭計多啲

如果想著重番推理個啲
我會建議佢早期嘅作品開始睇起
「放學後」

如果想挑戰佢啲文字詭計
「假面山莊」
「暴雪山莊」
（仲有一本係講佢比訪客上門挑戰 但我醒唔起叫咩）

如果自問開始有一定程度推理能力
「誰殺了他」
「誰殺了她」

建議你睇曬主流作家先
接觸下主流新本格到底係咩一回事
出名個啲好似島田咁 睇佢玩玩詭計
而綾辻行人就玩場景 玩機關

想請問下玩場景同機關係咩意思唔知係咪同我心目中所想嘅有出入，想巴打解釋下

應該同你諗嗰樣野係一樣
每一本館系列裡面 都有一間館 係由中村青司嘅建築師起出黎
而罪件同推理過程 都係發生喺館裡面
每一間館 都有佢特色 譬如有啲隱藏機關呀 秘語呀個啲

我幾鐘意呢類型嘅推理有冇邊本你必推？

乙一fans我淨係買咗斷掌同埋夏天花火我的屍體咋。 多謝推介，會買嚟睇

Zoo都正 拍過日劇版

十角 時計同奇面 依三本個人認為最好睇
重有本叫暗黑館 佢係咁多本裡面最多字 啲劇情都可以講係最黑暗

唔該曬巴打！

你鐘意睇建築物為主 定係暴風雪山莊個類？

建築物嗰啲好似會易啲想像到個空間係點

咁館系列真係好岩你 睇左本開山作十角館先 唔岩睇再番黎搵我

我上網搵下有冇e version先
細個買好多fiction睇完就擺係到，知曬劇情又唔想重睇
曬咗屋企啲位

請問有無講精神力/訓練精神力嘅書推介

最近終於買左kindle paperwhite 4，用左兩星期左右覺得幾好，建議$799入手8gb夠玩唔需要更勁既機能同容量

睇電子書最大好處真係薄、輕、方便，放上枱睇幾乎可以Hand free，係睇實體書俾唔到既體驗(隻手要長期拎住本書/壓住睇緊果頁)，自己英文渣，主要想用黎試下睇英文書

不過因為想用熟部kindle，所以依兩星期揀左d簡單輕鬆既書黎睇，係amazon kindle store 買左成個古藉研究社系列(by 米澤穗信)

古藉研究社系列係日本日常系推理小說，同時亦算係輕小說，已改編動漫作品。米澤穗信本身係一名推理小說作家，同時亦不甘古藉系列為一般輕小說之流。故事以日本高中生生活為包裝，以日常生活謎題推理為實，當中顯示出米澤穗信有紮實既推理小說根基，例如第二本《愚者的片尾》就係參考左《毒巧克力命案》經典既一案六解，寫出日常系謎題既一案四解。另一方面既然用日本高中生作主角，當然故事上亦會帶出青春、成長、迷惘等既元素

暫時睇到第三本，睇哂之後鍾意既再上黎講，見大家討論日本推理作家，我又拋舊豬肉出黎

你用落覺得洗唔洗好babysit部kindle (小心割花或者撞到部野) 定係好命硬好襟花？

等巴打講多啲推理作家

不過有啲作家ge作品 e version又無 誠品又搵唔到
中釋個啲都係主流作家 好現實

開定先
[書蟲］你最近睇緊咩書？4

係 有時候真係唔知點搵

得一個方法 學日文

十角館 kobo有

唔該曬

我有學呀但應該未學到可以睇書咁深...

好在我推薦比你睇個幾本館系列有曬中釋
就咁打「十角館 線上」就有

等我再諗下有咩岩你睇先

依個年代睇 會無咁大驚喜
一黎佢係「參考」一個都不留
二黎如今作品咁多 同埋詭計又更為合理
要睇番一本1987年嘅作品 點都係會有啲輸蝕

但唔好唔記得 依本係新本格開山第一作
擺喺當年 其實好震撼